pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਮੱਧ	B-LOC
pa:ਅਫਰੀਕੀ	I-LOC
pa:ਗਣਰਾਜ	I-LOC

pa:ਖੇਤਰੀ	O
pa:ਪਾਠ	O
pa:ਪੁਸਤਕ	O
pa:ਵਿਕਰੀ	O
pa:ਡੀਪੂ	O
pa:ਸੰਗਰੂਰ	B-LOC

pa:ਖੇਤਰੀ	O
pa:ਪਾਠ	O
pa:ਪੁਸਤਕ	O
pa:ਵਿਕਰੀ	O
pa:ਡੀਪੂ	O
pa:ਅੰਮ੍ਰਿਤਸਰ	B-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਵਲਾਥੋਲ	B-PER
pa:ਨਾਰਾਇਣ	I-PER
pa:ਮੈਨਨ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਫ਼ਲਸਤੀਨ	B-ORG
pa:ਮੁਕਤੀ	I-ORG
pa:ਸੰਗਠਨ	I-ORG

pa:ਗੁਰੂ	B-PER
pa:ਨਾਨਕ	I-PER
pa:ਦੇਵ	I-PER

pa:ਸੌਦਾ	B-PER
pa:(	O
pa:1713–1780	O
pa:)	O

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਪਟਨਾ	B-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਅੰਗੋਲਾ	B-LOC
pa:,	O
pa:ਬੋਤਸਵਾਨਾ	B-LOC
pa:,	O
pa:ਨਮੀਬੀਆ	B-LOC
pa:ਅਤੇ	O
pa:ਦੱਖਣੀ	B-LOC
pa:ਅਫ਼ਰੀਕਾ	I-LOC

pa:ਗੁਰੂ	B-PER
pa:ਹਰਿਕ੍ਰਿਸ਼ਨ	I-PER
pa:ਜੀ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਅਫ਼ਗ਼ਾਨਿਸਤਾਨ	B-LOC
pa:ਦੇ	I-LOC
pa:ਸੂਬੇ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਦ	B-PER
pa:ਗਰੇਟ	I-PER
pa:ਖਲੀ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਮਿੱਲਵਾਲ	B-ORG
pa:ਫੁੱਟਬਾਲ	I-ORG
pa:ਕਲੱਬ	I-ORG

pa:ਸਹਿਰਾਵੀ	B-LOC
pa:ਅਰਬ	I-LOC
pa:ਲੋਕਤੰਤਰੀ	I-LOC
pa:ਗਣਰਾਜ	I-LOC

pa:ਰੱਬ	O
pa:ਇੱਕ	O
pa:ਵਿੱਚ	O
pa:ਤਿੰਨ	O
pa:ਹੈ	O
pa:ਅਤੇ	O
pa:ਨਾਲ	O
pa:ਹੀ	O
pa:ਨਾਲ	O
pa:ਤਿੰਨ	O
pa:ਵਿੱਚ	O
pa:ਇੱਕ	O
pa:—	O
pa:ਪਰਮਪਿਤਾ	O
pa:,	O
pa:ਰੱਬ	O
pa:ਦਾ	O
pa:ਪੁੱਤਰ	O
pa:ਈਸਾ	B-PER
pa:ਮਸੀਹ	I-PER
pa:ਅਤੇ	O
pa:ਪਵਿੱਤਰ	O
pa:ਆਤਮਾ।	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਾਨ	B-ORG
pa:ਬਾਰਤੋਲੋਮੇ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਪੁਐਯਿਸ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਮਹਾਰਾਣਾ	B-PER
pa:ਜਵਾਨ	I-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER

pa:ਮੋਢੀ	O
pa:ਦਾ	O
pa:ਨਾਮ	O
pa:ਮੁਹੰਮਦ	B-PER
pa:ਯੂਨਸ	I-PER

pa:ਉੱਤਰ	B-LOC
pa:ਪ੍ਰਦੇਸ਼	I-LOC
pa:(	O
pa:14	O
pa:)	O

pa:ਪੰਜਾਬ	B-LOC
pa:,	I-LOC
pa:ਭਾਰਤ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਕਾਜ਼ੀਰੰਗਾ	B-LOC
pa:ਕੌਮੀ	I-LOC
pa:ਪਾਰਕ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਮਾਦਰੀਦ	B-ORG
pa:ਦਾ	I-ORG
pa:ਸ਼ਾਹੀ	I-ORG
pa:ਮਹਿਲ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਵਾਨਜ਼ੀ	B-ORG
pa:ਸਿਟੀ	I-ORG
pa:ਐਸੋਸੀਏਸ਼ਨ	I-ORG
pa:ਫੁੱਟਬਾਲ	I-ORG
pa:ਕਲੱਬ	I-ORG

pa:ਲਾਹੌਲ	B-LOC
pa:ਅਤੇ	I-LOC
pa:ਸਪੀਤੀ	I-LOC
pa:ਜ਼ਿਲ੍ਹਾ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਕੌਮੀ	B-LOC
pa:ਖੇਤੀ	I-LOC
pa:ਤੇ	I-LOC
pa:ਪੇਂਡੂ	I-LOC
pa:ਵਿਕਾਸ	I-LOC
pa:ਬੈਂਕ	I-LOC

pa:ਇਹਨਾਂ	O
pa:ਦਾ	O
pa:ਲਿਖਿਆ	O
pa:ਅਤੇ	O
pa:ਜਗਜੀਤ	B-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER
pa:ਦਾ	O
pa:ਗਾਇਆ	O
pa:ਗੀਤ	O
pa:“ਸਾਉਣ	O
pa:ਦਾ	O
pa:ਮਹੀਨਾ”	O
pa:ਬਹੁਤ	O
pa:ਮਸ਼ਹੂਰ	O
pa:ਹੋਇਆ।	O

pa:ਰੀਗਾ	B-LOC
pa:(	O
pa:Rīga	O
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸੈਰਾ	B-LOC
pa:ਦੇ	I-LOC
pa:ਤਰਾਮੁਨਤਾਨਾ	I-LOC

pa:ਮੋਹਨਦਾਸ	B-PER
pa:ਕਰਮਚੰਦ	I-PER
pa:ਗਾਂਧੀ	I-PER

pa:ਮਹਾਰਾਜਾ	B-PER
pa:ਰਜਿੰਦਰ	I-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER

pa:ਕੋਕੋਸ	B-LOC
pa:(	I-LOC
pa:ਕੀਲਿੰਗ	I-LOC
pa:)	I-LOC
pa:ਟਾਪੂ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਵਿਨਸੈਂਟ	B-PER
pa:ਵਾਨ	I-PER
pa:ਗਾਗ	I-PER
pa:ਦੀ	I-PER
pa:ਮੌਤ	I-PER

pa:ਨਵਾਂ	B-ORG
pa:ਜ਼ਮਾਨਾ	I-ORG
pa:-	O
pa:ਇਹ	O
pa:ਲਈ	O
pa:ਜਲੰਧਰ	B-LOC
pa:ਤੋਂ	O
pa:ਛਪਦਾ	O
pa:ਹੈ।	O

pa:===	O
pa:ਬਾਬਾ	B-PER
pa:ਫ਼ਰੀਦ	I-PER
pa:(	O
pa:1173	O
pa:-1266	O
pa:)	O
pa:===	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਇੰਡੀਆ	B-ORG
pa:ਅਗੇਂਸਟ	I-ORG
pa:ਕਰੱਪਸ਼ਨ	I-ORG

pa:ਜੱਗ	O
pa:ਨਿਵਾਸ	O
pa:,	O
pa:ਜਿੱਥੇ	O
pa:ਲੇਕ	B-ORG
pa:ਪੈਲੇਸ	I-ORG
pa:ਬਣਿਆ	O
pa:ਹੋਈਆ	O
pa:ਹੈ।	O

pa:Jai	B-ORG
pa:Vilas	I-ORG
pa:Mahal	I-ORG
pa:,	O
pa:Gwalior	B-LOC
pa:of	O
pa:the	O
pa:Scindias	O

pa:ਅਹਿਸਾਨ	B-PER
pa:ਦਾਨਿਸ਼	I-PER
pa:(	O
pa:1914-1982	O
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:2010	B-PER
pa:ਏਸ਼ੀਆਈ	I-PER
pa:ਖੇਡਾਂ	I-PER

pa:ਸਾਹਿਤ	B-ORG
pa:ਅਕਾਦਮੀ	I-ORG
pa:ਲਈ	O
pa:ਕੁਲਵੰਤ	B-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER
pa:ਵਿਰਕ	I-PER
pa:ਉੱਤੇ	O
pa:ਕਿਤਾਬ	O
pa:ਲਿਖੀ	O
pa:ਹੈ।	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਰਮੇਸ਼	B-PER
pa:ਚੰਦਰ	I-PER
pa:ਦੱਤ	I-PER

pa:ਹਰਡ	B-LOC
pa:ਟਾਪੂ	I-LOC
pa:ਅਤੇ	I-LOC
pa:ਮੈਕਡਾਨਲਡ	I-LOC
pa:ਟਾਪੂ	I-LOC
pa:''	O
pa:,	O
pa:'	O
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਐਸਤਾਦੀ	B-ORG
pa:ਕੌਰਨੇਯਾ-ਐੱਲ	I-ORG
pa:ਪ੍ਰਾਤ	I-ORG

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਨਾਲੰਦਾ	B-ORG
pa:ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ	I-ORG
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਖ਼ਾਨ	B-PER
pa:ਅਬਦੁਲ	I-PER
pa:ਗ਼ਫ਼ਾਰ	I-PER
pa:ਖ਼ਾਨ	B-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਪਾਰੀ	B-ORG
pa:ਸਾਂ-ਜਰਮਾਂ	I-ORG
pa:ਫੁੱਟਬਾਲ	I-ORG
pa:ਕਲੱਬ	I-ORG

pa:ਹਰੀ	B-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER
pa:ਨਲੂਆ	I-PER

pa:*ਨਾਗਲਿੰਗਮ	O
pa:ਇਡਰਿਤ	O
pa:ਅਤੇ	O
pa:ਸ੍ਰਿਯਾਨੀ	O
pa:ਕੁਲਾਵਾਂਸਾ	O
pa:ਸ੍ਰੀਲੰਕਾ	B-LOC
pa:ਨੇ	O
pa:ਖੇਡ	O
pa:ਜੋਤੀ	O
pa:ਨੂੰ	O
pa:ਜਲਾਇਆ।	O

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਕੈਨੇਡਾ	B-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਗ਼ੁਲਾਮ	B-PER
pa:ਅੱਬਾਸ	I-PER
pa:(	I-PER
pa:ਲੇਖਕ	I-PER
pa:)	I-PER

pa:ਸਵਾਮੀ	B-PER
pa:ਵਿਵੇਕਾਨੰਦ	I-PER
pa:ਦਾ	O
pa:ਬੁੱਤ	O
pa:ਚੱਟਾਨ	O
pa:ਉੱਤੇ	O
pa:ਬਣਾਇਆ	O
pa:ਗਿਆ	O
pa:ਹੈ।	O

pa:ਸੇਂਟ	B-LOC
pa:ਵਿਨਸੈਂਟ	I-LOC
pa:ਅਤੇ	I-LOC
pa:ਗ੍ਰੇਨਾਡੀਨਜ਼	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਕੇ	B-PER
pa:ਐਮ	I-PER
pa:ਮੁਨਸ਼ੀ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਖ਼ੁਦੀ	B-PER
pa:ਰਾਮ	I-PER
pa:ਬੋਸ	I-PER

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਤੋਲੂਕਾ	B-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਬੰਦਾ	B-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER
pa:ਬਹਾਦਰਦੇ	I-PER
pa:ਦੋ	O
pa:ਹੁਕਮਨਾਮੇ	O

pa:ਸੰਯੁਕਤ	B-LOC
pa:ਰਾਜ	I-LOC
pa:ਵਰਜਿਨ	I-LOC
pa:ਟਾਪੂ	I-LOC

pa:ਅੰਡੇਮਾਨ	B-LOC
pa:ਅਤੇ	I-LOC
pa:ਨਿਕੋਬਾਰ	I-LOC
pa:ਟਾਪੂ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਨੂਰ	B-PER
pa:ਜਹਾਂ	I-PER
pa:(	I-PER
pa:ਗਾਇਕਾ	I-PER
pa:)	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਬਰਲਿਨ	B-ORG
pa:ਦੀ	I-ORG
pa:ਕੰਧ	I-ORG

pa:ਪੰਜਾਬ	B-ORG
pa:ਵਾਈਡ	I-ORG
pa:ਏਰੀਆ	I-ORG
pa:ਨੈਟਵਰਕ	I-ORG
pa:ਪਰੋਜੈਕਟ	I-ORG
pa:ਪਵਨ	I-ORG
pa:(	I-ORG
pa:PAWAN	I-ORG
pa:)	I-ORG
pa:ਤੇ	I-ORG
pa:ਇਲੈਕਟ੍ਰਾਨਿਕ-ਗਵਰਨੈਂਸ	I-ORG

pa:ਨੈਸ਼ਨਲ	B-ORG
pa:ਹਾਈਵੇ	I-ORG
pa:1	I-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਭਾਰਤ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਕੜ੍ਹੀ	B-LOC
pa:ਪੱਤੇ	I-LOC
pa:ਦਾ	I-LOC
pa:ਰੁੱਖ	I-LOC

pa:(	O
pa:ਜੰਮੂ	B-LOC
pa:ਅਤੇ	I-LOC
pa:ਕਸ਼ਮੀਰ	I-LOC
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਦ	B-ORG
pa:ਵਾਲ	I-ORG
pa:ਸਟਰੀਟ	I-ORG
pa:ਜਰਨਲ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸ੍ਰੀ	B-LOC
pa:ਮੁਕਤਸਰ	I-LOC
pa:ਸਾਹਿਬ	I-LOC
pa:ਜ਼ਿਲ੍ਹਾ	I-LOC

pa:ਪਾਪੂਆ	B-LOC
pa:ਨਿਊ	I-LOC
pa:ਗਿਨੀ	I-LOC

pa:ਖੇਤਰੀ	O
pa:ਪਾਠ	O
pa:ਪੁਸਤਕ	O
pa:ਵਿਕਰੀ	O
pa:ਡੀਪੂ	O
pa:ਪਟਿਆਲਾ	B-LOC

pa:ਰਿਓ	B-LOC
pa:ਡੀ	I-LOC
pa:ਜਨੇਰੋ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਪੰਜਾਬ	B-ORG
pa:ਖੇਤੀਬਾੜੀ	I-ORG
pa:ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ	I-ORG

pa:ਕੇਰਲਾ	B-LOC
pa:ਦੀ	O
pa:ਸਾਖਰਤਾ	O
pa:ਦਰ	O
pa:ਸਭ	O
pa:ਤੋਂ	O
pa:ਵੱਧ	O
pa:ਅਤੇ	O
pa:ਬਿਹਾਰ	B-LOC
pa:ਦੀ	O
pa:ਸਭ	O
pa:ਤੋਂ	O
pa:ਘੱਟ	O
pa:ਹੈ।	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਕੌਮੀ	B-ORG
pa:ਮਨੁੱਖੀ	I-ORG
pa:ਹੱਕ	I-ORG
pa:ਕਮਿਸ਼ਨ	I-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਭਾਰਤ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਬਠਿੰਡਾ	B-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਲੋਕ	I-ORG
pa:ਸਭਾ	I-ORG
pa:ਚੋਣ-ਹਲਕਾ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਨਿਊਫ਼ੰਡਲੈਂਡ	B-LOC
pa:ਅਤੇ	I-LOC
pa:ਲਾਬਰਾਡੋਰ	I-LOC

pa:ਰੀਜਿਕਨ	B-LOC
pa:(	O
pa:Rēzekne	O
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਟੀ	B-PER
pa:ਐਸ	I-PER
pa:ਈਲੀਅਟ	I-PER

pa:ਕੌਮਾਂਤਰੀ	B-ORG
pa:ਮਜ਼ਦੂਰ	I-ORG
pa:ਜੱਥੇਬੰਦੀ	I-ORG

pa:ਸਰਕਾਰੀ	B-ORG
pa:ਮੈਡੀਕਲ	I-ORG
pa:ਕਾਲਜ	I-ORG
pa:,	I-ORG
pa:ਅੰਮ੍ਰਿਤਸਰ	I-ORG

pa:ਦੱਖਣੀ	B-LOC
pa:ਅਮਰੀਕਾ	I-LOC
pa:ਵਿੱਚ	O
pa:ਰਹਿਣ	O
pa:ਵਾਲੇ	O
pa:ਡੱਡੂਆਂ	O
pa:ਦੀ	O
pa:ਚਮੜੀ	O
pa:ਜ਼ਹਿਰੀਲੀ	O
pa:ਅਤੇ	O
pa:ਗੂੜ੍ਹੇ	O
pa:ਰੰਗ	O
pa:ਦੀ	O
pa:ਹੁੰਦੀ	O
pa:ਹੈ	O
pa:,	O
pa:ਜੋ	O
pa:ਦੁਸ਼ਮਣ	O
pa:ਨੂੰ	O
pa:ਦੂਰ	O
pa:ਰੱਖਦੀ	O
pa:ਹੈ।	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਭਾਰਤੀ	B-ORG
pa:ਵਿਗਿਆਨ	I-ORG
pa:ਅਦਾਰਾ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਜਰਨੈਲ	B-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER
pa:ਭਿੰਡਰਾਂਵਾਲਾ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਪਾਣੀਪਤ	B-ORG
pa:ਦੀ	I-ORG
pa:ਦੂਜੀ	I-ORG
pa:ਲੜਾਈ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਰਾਜਕੁਮਾਰੀ	B-PER
pa:ਅੰਮ੍ਰਿਤ	I-PER
pa:ਕੌਰ	I-PER

pa:ਸਨਮ	B-PER
pa:ਸਈਦ	I-PER
pa:(	O
pa:ਰੂਹੀਨਾ	O
pa:)	O

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਹਵਾਨਾ	B-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:''	O
pa:ਕਹਾਣੀ	O
pa:''	O
pa:-	O
pa:ਮੋਹਨ	B-PER
pa:ਰਾਕੇਸ਼	I-PER

pa:ਪ੍ਰਕਾਸ਼	B-ORG
pa:ਦੀ	I-ORG
pa:ਬਦਲਣਯੋਗ	I-ORG
pa:ਸਪੀਡ	I-ORG

pa:ਦ੍ਰਿਸ਼	O
pa:2	O
pa:-	O
pa:ਲਾਲ	B-ORG
pa:ਚੌਕ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਨੈਸ਼ਨਲ	B-ORG
pa:ਪਾਰਟੀ	I-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਦੱਖਣੀ	I-ORG
pa:ਅਫ਼ਰੀਕਾ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਬਲੋਚਿਸਤਾਨ	B-LOC
pa:(	I-LOC
pa:ਪਾਕਿਸਤਾਨ	I-LOC
pa:)	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਟ੍ਰਾਂਸਪੋਰਟ	B-ORG
pa:ਫ਼ਾਰ	I-ORG
pa:ਲੰਡਨ	I-ORG

pa:ਕਰਕੇ	O
pa:ਪੰਜਾਬੀ	B-ORG
pa:ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ	I-ORG
pa:,	I-ORG
pa:ਪਟਿਆਲਾ	I-ORG
pa:ਲੈਕਚਰਾਰ	O
pa:ਲੱਗੇ।	O
pa:ਪਹਿਲਾਂ	O
pa:ਐਮ.ਏ	O
pa:.	O

pa:ਹੋਦ	B-ORG
pa:ਚਿੱਲੜ	I-ORG
pa:ਕਾਂਡ	I-ORG
pa:,	O
pa:ਹਰਿਆਣਾ	B-LOC

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਮੋ	B-PER
pa:ਯਾਨ	I-PER
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਫਿਲਮਜ਼	O
pa:--	O
pa:ਰਾਜ	B-PER
pa:ਕਪੂਰ	I-PER
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਏਕਤਾ	B-ORG
pa:ਦਾ	I-ORG
pa:ਬੁੱਤ	I-ORG

pa:ਦਸ਼ਰਥ	B-PER
pa:ਸ਼ਰਮਾ	I-PER
pa:(	O
pa:1903-1976	O
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਖ਼ੇਰੇਜ਼	B-ORG
pa:ਦੇ	I-ORG
pa:ਲਾ	I-ORG
pa:ਫ਼ਰੌਨਤੇਰਾ	I-ORG
pa:ਨਗਰਪਾਲਿਕਾ	I-ORG
pa:ਦਾ	I-ORG
pa:ਪੁਰਾਤੱਤਵ	I-ORG
pa:ਅਜਾਇਬ-ਘਰ	I-ORG

pa:ਗੁਰੂ	B-PER
pa:ਨਾਨਕ	I-PER
pa:ਦੇਵ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਕੌਮੀ	B-ORG
pa:ਮਨੁੱਖੀ	I-ORG
pa:ਹੱਕ	I-ORG
pa:ਕਮਿਸ਼ਨ	I-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਭਾਰਤ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਪ੍ਰਣਬ	B-PER
pa:ਮੁਖਰਜੀ	I-PER
pa:(	O
pa:1935–	O
pa:)	O

pa:ਗੁਰੂ	B-PER
pa:ਅੰਗਦ	I-PER
pa:ਦੇਵ	I-PER

pa:'	O
pa:''	O
pa:'	O
pa:''	O
pa:ਛੱਤੀਸਗੜ੍ਹ	B-LOC
pa:ਵਿੱਚ	O
pa:ਇੱਕ	O
pa:ਏਰਿਏ	O
pa:ਦਾ	O
pa:ਨਾਮ	O
pa:ਹੈ।	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਾਂਤੀਆਗੋ	B-ORG
pa:ਆਸ਼ਰਮ	I-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਮੋਨਸਾਕਰੋ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਸ਼ਹੀਦ	B-LOC
pa:ਭਗਤ	I-LOC
pa:ਸਿੰਘ	I-LOC
pa:ਨਗਰ	I-LOC
pa:ਜ਼ਿਲ੍ਹਾ	I-LOC

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਪਾਬਲੋ	B-PER
pa:ਨੇਰੂਦਾ	I-PER
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਕਨੈਟੀਕਟ	B-LOC
pa:ਮੇਨ	B-LOC
pa:ਮੈਸਾਚੂਸਟਸ	B-LOC
pa:ਨਿਊ	B-LOC
pa:ਹੈਂਪਸ਼ਰ	I-LOC
pa:ਰੋਡ	B-LOC
pa:ਟਾਪੂ	I-LOC
pa:ਵਰਮਾਂਟ	B-LOC

pa:ਸ਼ਾਮ	B-LOC
pa:(	I-LOC
pa:ਇਲਾਕਾ	I-LOC
pa:)	I-LOC

pa:ਸ਼ਾਮ	B-LOC
pa:(	I-LOC
pa:ਇਲਾਕਾ	I-LOC
pa:)	I-LOC

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਬੰਗਲੌਰ	B-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:==[[	O
pa:ਅਲਬਰਟ	B-PER
pa:ਆਈਨਸਟਾਈਨ	I-PER
pa:$	O
pa:-ਕੁਆਂਟਮ	O
pa:ਮਕੈਨਿਕਸ-	O
pa:$	O
pa:]]==	O

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਕਲੌਦ	B-PER
pa:ਸੀਮੋਨ	I-PER
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਦੰਦ	B-LOC
pa:ਖੰਡ	I-LOC
pa:ਤਟ	I-LOC

pa:ਮੌਲਾਨਾ	B-PER
pa:ਅਬੁਲ	I-PER
pa:ਕਲਾਮ	I-PER
pa:ਆਜ਼ਾਦ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਪੇਨ	B-ORG
pa:ਦਾ	I-ORG
pa:ਕੌਮੀ	I-ORG
pa:ਪੁਰਾਤੱਤਵ	I-ORG
pa:ਅਜਾਇਬ-ਘਰ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਯੋਹਾਨ	B-PER
pa:ਸੇਬਾਸਤੀਅਨ	I-PER
pa:ਬਾਖ਼	I-PER

pa:ਖੇਤਰੀ	O
pa:ਪਾਠ	O
pa:ਪੁਸਤਕ	O
pa:ਵਿਕਰੀ	O
pa:ਡੀਪੂ	O
pa:ਬਠਿੰਡਾ	B-LOC

pa:ਤਖ਼ਤ	B-LOC
pa:ਸ੍ਰੀ	I-LOC
pa:ਦਮਦਮਾ	I-LOC
pa:ਸਾਹਿਬ	I-LOC

pa:ਫ਼ਤਹਿਗੜ੍ਹ	B-LOC
pa:ਸਾਹਿਬ	I-LOC
pa:ਜ਼ਿਲ੍ਹਾ	I-LOC

pa:ਜਾਰਵਿਸ	B-LOC
pa:ਖਾੜੀ	I-LOC
pa:ਰਾਜਖੇਤਰ	I-LOC

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਗੁਆਦਾਲਾਹਾਰਾ	B-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਤਾਦ	B-LOC
pa:ਪੀਐਖ਼	I-LOC
pa:ਮੋਖ਼ਵਾ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਵੋਲਫ਼ਗਾਂਗ	B-PER
pa:ਆਮਾਡੇਅਸ	I-PER
pa:ਮੋਜ਼ਾਰਟ	I-PER

pa:ਪਵਨ	B-PER
pa:ਮਲਹੋਤਰਾ	I-PER
pa:-	O
pa:ਧੰਨੂ	O

pa:ਪੰਜਾਬੀ	B-ORG
pa:ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ	I-ORG
pa:,	I-ORG
pa:ਪਟਿਆਲਾ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਖ਼ਵਾਜਾ	B-PER
pa:ਮੀਰ	I-PER
pa:ਦਰਦ	I-PER

pa:ਸਰਕਾਰੀ	B-ORG
pa:ਮੈਡੀਕਲ	I-ORG
pa:ਕਾਲਜ	I-ORG
pa:,	I-ORG
pa:ਪਟਿਆਲਾ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਨੂਰ	B-PER
pa:ਇਨਾਇਤ	I-PER
pa:ਖ਼ਾਨ	I-PER

pa:ਗਿਆਨੀ	B-PER
pa:ਸੰਤ	I-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER
pa:ਮਸਕੀਨ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਅਰਕੀ	B-ORG
pa:ਦਾ	I-ORG
pa:ਕਿਲਾ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਬਿਆਸ	B-PER
pa:(	I-PER
pa:ਰਿਸ਼ੀ	I-PER
pa:)	I-PER

pa:ਬੂਟਾ	B-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER
pa:-	O
pa:ਝਗੜਾ	O
pa:ਚਾਹ	O
pa:ਤੇ	O
pa:ਲੱਸੀ	O
pa:ਦਾ	O

pa:Melbourne	B-LOC
pa:,	O
pa:Victoria	B-LOC
pa:,	O
pa:Australia	B-LOC
pa:(	O
pa:2008	O
pa:)	O

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਮੁਹੰਮਦ	B-PER
pa:ਯੂਨਸ	I-PER
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਦੋਹਾ	B-LOC
pa:(	O
pa:'	O
pa:''	O
pa:'	O
pa:)	O

pa:ਭਾਰਤ	B-ORG
pa:ਦਾ	I-ORG
pa:ਫ਼ਿਲਮ	I-ORG
pa:ਅਤੇ	I-ORG
pa:ਟੈਲੀਵਿਜ਼ਨ	I-ORG
pa:ਇੰਸਟੀਚਿਊਟ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਕਾਜ਼ੀਰੰਗਾ	B-LOC
pa:ਕੌਮੀ	I-LOC
pa:ਪਾਰਕ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਜਯੋਤੀ	B-PER
pa:ਰਾਓ	I-PER
pa:ਗੋਬਿੰਦ	I-PER
pa:ਰਾਓ	I-PER
pa:ਫੂਲੇ	I-PER

pa:ਵਿੱਚ	O
pa:ਰੂਸ	B-LOC
pa:ਦਾ	O
pa:ਭਾਗ	O
pa:ਬਣ	O
pa:ਗਿਆ।	O

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਕੈਨੇਡਾ	B-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸੰਤਰੀ	B-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਰੰਗ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਜ਼ੁਲਫਿਕਾਰ	B-PER
pa:ਅਲੀ	I-PER
pa:ਭੁੱਟੋ	I-PER

pa:ਇਰਾਕ	B-LOC
pa:,	O
pa:ਜਾਰਡਨ	B-LOC
pa:ਅਤੇ	O
pa:ਸੀਰੀਆ	B-LOC

pa:ਮਿਆਂਮਾਰ	B-ORG
pa:(	O
pa:MYA	O
pa:)	O
pa:‡	O

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਕੁਤਬ	B-ORG
pa:ਮੀਨਾਰ	I-ORG
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਅਮਾਨ	B-LOC
pa:(	O
pa:'	O
pa:''	O
pa:'	O
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਿਮੋਨ	B-PER
pa:ਦ	I-PER
pa:ਬੋਵੁਆਰ	I-PER

pa:ਉੱਤਰ	B-LOC
pa:ਪ੍ਰਦੇਸ਼	I-LOC
pa:(	O
pa:19	O
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਟਕ	B-ORG
pa:–	I-ORG
pa:ਦਾ	I-ORG
pa:ਲਾਈਟਰ	I-ORG
pa:ਸਾਈਡ	I-ORG
pa:ਆਫ਼	I-ORG
pa:ਲਾਈਫ਼	I-ORG

pa:ਤਖ਼ਤ	B-LOC
pa:ਸ੍ਰੀ	I-LOC
pa:ਦਮਦਮਾ	I-LOC
pa:ਸਾਹਿਬ	I-LOC

pa:ਜ਼ਿਆਦਾਤਰ	O
pa:ਪਹਾੜੀ	O
pa:ਇਲਾਕਿਆਂ	O
pa:ਦੀ	O
pa:ਗਿਣਤੀ	O
pa:ਏਸ਼ੀਆ	B-LOC
pa:ਵਿੱਚ	O
pa:ਹੈ।	O

pa:ਸ਼ਹੀਦ	B-LOC
pa:ਭਗਤ	I-LOC
pa:ਸਿੰਘ	I-LOC
pa:ਨਗਰ	I-LOC
pa:ਜ਼ਿਲ੍ਹਾ	I-LOC

pa:''	O
pa:ਰੋਇਅਲ	B-ORG
pa:ਚੈਲਿੰਜਰਜ਼	I-ORG
pa:ਬੰਗਲੌਰ	I-ORG
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਸਾਊਦੀ	B-LOC
pa:ਅਰਬ	I-LOC
pa:ਨੂੰ	O
pa:੧੩	O
pa:ਸੂਬਿਆਂ	O
pa:(	O
pa:;	O
pa:''ਮਨਾਤਿਕ	O
pa:ਇਦਾਰੀਆ	O
pa:''	O
pa:,	O
pa:ਇੱਕ-ਵਚਨ	O
pa:.	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਅਜਾਇਬਘਰਾਂ	B-ORG
pa:ਦੀ	I-ORG
pa:ਕੌਮਾਂਤਰੀ	I-ORG
pa:ਸਭਾ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਬਹਾਦੁਰ	B-PER
pa:ਸ਼ਾਹ	I-PER
pa:ਜ਼ਫ਼ਰ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਅਮਰੀਕਾ	B-LOC
pa:(	I-LOC
pa:ਮਹਾਂ-ਮਹਾਂਦੀਪ	I-LOC
pa:)	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਯੂਨੀਟੈੱਕ	B-ORG
pa:ਇੰਸਟੀਚਿਊਟ	I-ORG
pa:ਆਫ਼	I-ORG
pa:ਟੈਕਨਾਲੋਜੀ	I-ORG

pa:*ਸੰਨ	O
pa:2013	O
pa:’ਚ	O
pa:ਅਜੈ	B-PER
pa:ਦੇਵਗਨ	I-PER
pa:ਅਤੇ	O
pa:ਕਈ	O
pa:ਹੋਰ	O
pa:ਸਿਤਾਰਿਆਂ	O
pa:ਨੇ	O
pa:ਇਸ	O
pa:ਦੀ	O
pa:ਮਹੱਤਤਾ	O
pa:ਨੂੰ	O
pa:ਦੇਖਦੇ	O
pa:ਹੋਏ	O
pa:ਸਮਰਥਨ	O
pa:ਦਿੱਤਾ।	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਜੇਮਜ਼	B-PER
pa:ਕਲਰਕ	I-PER
pa:ਮੈਕਸਵੈੱਲ	I-PER

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਬਰਾਕ	B-PER
pa:ਓਬਾਮਾ	I-PER
pa:''	O
pa:'	O
pa:(	O
pa:b.1961	O
pa:)	O

pa:ਗੁਰੂ	B-PER
pa:ਹਰਿਰਾਇ	I-PER
pa:ਜੀ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਾਂਤਾ	B-ORG
pa:ਆਨਾ	I-ORG
pa:ਦੀ	I-ORG
pa:ਚੈਪਲ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸੰਸਾਰ	B-ORG
pa:ਜਲਗਾਹ	I-ORG
pa:ਦਿਹਾੜਾ	I-ORG

pa:ਗੁਰੂ	B-PER
pa:ਅੰਗਦ	I-PER
pa:ਦੇਵ	I-PER

pa:ਭਾਰਤੀ	B-ORG
pa:ਕਮਿਊਨਿਸਟ	I-ORG
pa:ਪਾਰਟੀ	I-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਮਾਰਕਸਵਾਦੀ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਾਂਤਾ	B-ORG
pa:ਕੀਤੇਰੀਆ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਗਾਰਾਖ਼ੋਨਾਈ	B-ORG
pa:ਕੌਮੀ	I-ORG
pa:ਪਾਰਕ	I-ORG

pa:ਗੁਜਰਾਤ	B-LOC
pa:,	O
pa:ਰਾਜਸਥਾਨ	B-LOC
pa:,	O
pa:ਉੱਤਰਾਖੰਡ	B-LOC
pa:,	O
pa:ਹਿਮਾਚਲ	B-LOC
pa:ਪ੍ਰਦੇਸ਼	I-LOC
pa:ਤੇ	O
pa:ਦਿੱਲੀ	B-LOC
pa:ਵਿੱਚ	O
pa:ਭਾਜਪਾ	O
pa:ਸਾਰੀਆਂ	O
pa:ਸੀਟਾਂ	O
pa:ਤੇ	O
pa:ਜਿਤ	O
pa:ਪ੍ਰਾਪਤ	O
pa:ਕੀਤੀ।	O

pa:ਜਿਲ੍ਹੇ	O
pa:ਦਾ	O
pa:ਮੁੱਖਆਲਾ	O
pa:ਉਧਮਪੁਰ	B-LOC
pa:ਹੈ	O
pa:।	O

pa:ਪੂਰਬ	O
pa:ਵੱਲ	O
pa:ਅਤੇ	O
pa:ਸੇਂਟ	B-LOC
pa:ਪੀਟਰਸਬਰਗ	I-LOC
pa:,	O
pa:ਰੂਸ	B-LOC
pa:ਤੋਂ	O
pa:੩੦੦	O
pa:ਕਿ.ਮੀ	O
pa:.	O

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਲਾਲ	B-LOC
pa:ਕਿਲਾ	I-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਜਿੰਨ	B-LOC
pa:ਰਾਜਵੰਸ਼	I-LOC
pa:(	I-LOC
pa:1115–1234	I-LOC
pa:)	I-LOC

pa:''	O
pa:ਮੁਖੌਟਾ	O
pa:''	O
pa:(	O
pa:ਐਂਤਨ	B-PER
pa:ਚੈਖਵ	I-PER
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਇਰਾਕ	B-LOC
pa:ਅਤੇ	I-LOC
pa:ਅਲ	I-LOC
pa:ਸ਼ਾਮ	I-LOC
pa:ਵਿੱਚ	I-LOC
pa:ਇਸਲਾਮੀ	I-LOC
pa:ਰਾਜ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਜਿਰੌਂਦੈਂ	B-ORG
pa:ਦੇ	I-ORG
pa:ਬੋਰਦੋ	I-ORG
pa:ਫੁੱਟਬਾਲ	I-ORG
pa:ਕਲੱਬ	I-ORG

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਤਿੰਬਕਤੂ	B-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਮੋਤੀ	B-ORG
pa:ਬਾਗ਼	I-ORG
pa:ਮਹਿਲ	I-ORG

pa:ਸਿਮੀ	B-PER
pa:ਗਰੇਵਾਲ	I-PER
pa:-	O
pa:ਮਰੀਅਮ	O

pa:ਖੇਤਰੀ	O
pa:ਪਾਠ	O
pa:ਪੁਸਤਕ	O
pa:ਵਿਕਰੀ	O
pa:ਡੀਪੂ	O
pa:ਮਾਨਸਾ	B-LOC

pa:ਭਾਰਤੀ	B-ORG
pa:ਕਮਿਊਨਿਸਟ	I-ORG
pa:ਪਾਰਟੀ	I-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਮਾਰਕਸਵਾਦੀ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਅਹਿਮਦ	B-PER
pa:ਰਜ਼ਾ	I-PER
pa:ਖ਼ਾਨ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਮੁਹੰਮਦ	B-PER
pa:ਰਜ਼ਾ	I-PER
pa:ਪਹਿਲਵੀ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਕੌਮੀ	B-LOC
pa:ਖੇਤੀ	I-LOC
pa:ਤੇ	I-LOC
pa:ਪੇਂਡੂ	I-LOC
pa:ਵਿਕਾਸ	I-LOC
pa:ਬੈਂਕ	I-LOC

pa:ਰੀਗਾ	B-LOC
pa:(	O
pa:Rīga	O
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਾਨ	B-ORG
pa:ਨਿਕੋਲਾਸ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਬੀਯੋਰੀਆ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਸ੍ਰੀਨਗਰ	B-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਬਰਤਾਨਵੀ	B-LOC
pa:ਵਰਜਿਨ	I-LOC
pa:ਟਾਪੂ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਅਲੀਬਾਬਾ	B-ORG
pa:ਔਰ	I-ORG
pa:40	I-ORG
pa:ਚੋਰ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਖ਼ੁਦੀ	B-PER
pa:ਰਾਮ	I-PER
pa:ਬੋਸ	I-PER

pa:ਭੂ-ਮੱਧ	B-LOC
pa:ਰੇਖਾਈ	I-LOC
pa:ਗਿਨੀ	I-LOC

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਹਾਈਨਰਿਸ਼	B-PER
pa:ਬਲ	I-PER
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਰਾਇਪੁਰ	B-LOC
pa:,	I-LOC
pa:ਮਾਨਸਾ	I-LOC

pa:ਸੁਖ਼ਨਾ	B-LOC
pa:ਝੀਲ	I-LOC
pa:,	O
pa:ਚੰਡੀਗੜ੍ਹ	B-LOC
pa:,	O
pa:ਭਾਰਤ	B-LOC

pa:ਚੰਡੀਗੜ੍ਹ	B-LOC
pa:ਤੋਂ	O
pa:ਦੂਰੀ:160nbsp	O
pa:;	O
pa:ਕਿਮੀ	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਅਬਦੁਲ	B-PER
pa:ਹਲੀਮ	I-PER
pa:ਸ਼ਰਰ	I-PER

pa:ਆਲ	B-ORG
pa:ਇੰਡੀਆ	I-ORG
pa:ਸਟੂਡੈਂਟਸ	I-ORG
pa:ਫੈਡਰੇਸ਼ਨ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਪੂਰਬੀ	B-LOC
pa:ਸਾਈਬੇਰੀਆਈ	I-LOC
pa:ਸਮੁੰਦਰ	I-LOC

pa:ਉਸ	O
pa:ਨੇ	O
pa:ਕਰਾਚੀ	B-LOC
pa:ਵਿੱਚ	O
pa:ਦਫ਼ਨਾਇਆ	O
pa:ਗਿਆ	O
pa:.	O

pa:ਸਿਟੀ	B-ORG
pa:ਪੈਲੇਸ	I-ORG
pa:,	I-ORG
pa:ਜੈਪੁਰ	I-ORG

pa:ਯੋਹਾਨ	B-PER
pa:ਵੁਲਫਗੰਗ	I-PER
pa:ਫਾਨ	I-PER
pa:ਗੇਟੇ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਆਲਕਾਲਾ	B-ORG
pa:ਦੇ	I-ORG
pa:ਲੌਸ	I-ORG
pa:ਗਾਥੂਲੇਸ	I-ORG
pa:ਦਾ	I-ORG
pa:ਕਿਲਾ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਾਨ	B-ORG
pa:ਖ਼ੁਆਨ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਸਾਲਵਾਤੀਏਰਾ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਬਿਜਲੀਪੁਰ	B-LOC
pa:,	I-LOC
pa:ਪੰਜਾਬ	I-LOC

pa:ਗਿਆਨੀ	B-PER
pa:ਜ਼ੈਲ	I-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER
pa:(	O
pa:1916–1994	O
pa:)	O

pa:Wrestling	B-ORG
pa:at	I-ORG
pa:the	I-ORG
pa:2008	I-ORG
pa:Summer	I-ORG
pa:Olympics	I-ORG
pa:–	I-ORG
pa:Men	I-ORG
pa:'s	I-ORG
pa:freestyle	I-ORG
pa:66	I-ORG
pa:kg	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਆਰਾਨਖ਼ੁਇਸ	B-LOC
pa:ਦਾ	I-LOC
pa:ਸ਼ਾਹੀ	I-LOC
pa:ਮਹਿਲ	I-LOC

pa:ਟਰੂ	B-ORG
pa:ਜੀਸਸ	I-ORG
pa:ਚਰਚ	I-ORG

pa:ਮਨੁੱਖੀ	B-ORG
pa:ਵਿਕਾਸ	I-ORG
pa:ਸੂਚਕ	I-ORG
pa:(	O
pa:2003	O
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਾਨ	B-ORG
pa:ਪੇਦਰੋ	I-ORG
pa:ਦੇ	I-ORG
pa:ਖ਼ਾਕਾ	I-ORG
pa:ਵੱਡਾ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG

pa:ਸੇਲਮਾ	B-PER
pa:ਲਾਗੇਰਲੋਫ਼	I-PER
pa:ਜਾਂਨੀ	O
pa:Lagerlof	O
pa:Selma	O

pa:ਦੰਦ	B-LOC
pa:ਖੰਡ	I-LOC
pa:ਤਟ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਉਸਤਾਦ	B-PER
pa:ਅਮਾਨਤ	I-PER
pa:ਅਲੀ	I-PER
pa:ਖ਼ਾਨ	I-PER

pa:ਸੇਰਗੇਈ	B-PER
pa:ਬੋਂਦਾਰਚੁਕ	I-PER
pa:-	O
pa:ਬੋਰਿਸ	B-PER
pa:ਗੋਦੂਨੋਵ	I-PER

pa:ਸੋਵੀਅਤ	B-ORG
pa:ਯੂਨੀਅਨ	I-ORG
pa:ਦੀ	I-ORG
pa:ਕਮਿਊਨਿਸਟ	I-ORG
pa:ਪਾਰਟੀ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਰਮਾਇਆ	B-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਕਿਤਾਬ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਰਮਾਇਆ	B-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਕਿਤਾਬ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਆਰ	B-PER
pa:ਕੇ	I-PER
pa:ਨਰਾਇਣ	I-PER
pa:ਦਾ	O
pa:ਰਚਿਆ	O
pa:ਨਾਵਲ।	O

pa:ਮਾਇਆ	B-PER
pa:ਅਲੀ	I-PER
pa:(	O
pa:ਫਰਾਹ	O
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਾਨ	B-ORG
pa:ਨਿਕੋਲਾਸ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਆਬੀਲੇਸ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਜਿਲ੍ਹੇ	O
pa:ਦਾ	O
pa:ਮੁੱਖਆਲਾ	O
pa:ਅਹਿਮਦਨਗਰ	B-LOC
pa:ਹੈ।	O

pa:ਜਾਨ	B-PER
pa:ਬੋਡੂਆਇਨ	I-PER
pa:ਡੇ	I-PER
pa:ਕੂਰਟਨੇ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਾਮੋਰਾ	B-ORG
pa:ਵੱਡਾ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG

pa:ਸਰਵੇਪੱਲੀ	B-PER
pa:ਰਾਧਾਕ੍ਰਿਸ਼ਣਨ	I-PER
pa:(	O
pa:1888–1975	O
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਾਨ	B-ORG
pa:ਆਂਦਰੇਸ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਬੇਦਰੀਞਾਨਾ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਲੌਫ਼ਟਸ	B-ORG
pa:ਰੋਡ	I-ORG
pa:ਸਟੇਡੀਅਮ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਲਿਸਬਨ	B-LOC
pa:,	I-LOC
pa:ਓਹਾਇਓ	I-LOC

pa:ਅਮਰੀਕਾ	B-LOC
pa:(	I-LOC
pa:ਮਹਾਂ-ਮਹਾਂਦੀਪ	I-LOC
pa:)	I-LOC

pa:8	O
pa:-	O
pa:ਬਿਹਾਰ	B-LOC
pa:,	O
pa:ਝਾਰਖੰਡ	B-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਅਫ਼ਰੀਕੀ	B-ORG
pa:ਨੈਸ਼ਨਲ	I-ORG
pa:ਕਾਂਗਰਸ	I-ORG

pa:ਨੱਥੋਵਾਲ਼	O
pa:,	O
pa:ਜ਼ਿਲ੍ਹਾ	B-LOC
pa:ਲੁਧਿਆਣਾ	I-LOC

pa:ਏਪੀਸੋਡ	O
pa:''ਘੁਟਨ	O
pa:''	O
pa:ਏਪੀਸੋਡ	O
pa:''ਤੁਮ	O
pa:ਔਰਤ	O
pa:ਮੈਂ	O
pa:ਮਰਦ	O
pa:''	O
pa:,	O
pa:ਹਮ	B-ORG
pa:ਟੀਵੀ	I-ORG

pa:ਸਨਮ	B-PER
pa:ਬਲੋਚ	I-PER
pa:Best	O
pa:Actress	O
pa:ਲਈ	O

pa:ਸਾਹਿਰ	B-PER
pa:(	O
pa:1921-1980	O
pa:)	O

pa:ਸਹਿਰਾਵੀ	B-LOC
pa:ਅਰਬ	I-LOC
pa:ਲੋਕਤੰਤਰੀ	I-LOC
pa:ਗਣਰਾਜ	I-LOC

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਮੈਂ	B-ORG
pa:ਨਾਸਤਿਕ	I-ORG
pa:ਕਿਉਂ	I-ORG
pa:ਹਾਂ	I-ORG
pa:''	O
pa:'	O
pa:''	O

pa:ਭਾਰਤ	B-LOC
pa:ਦੀ	I-LOC
pa:ਵੰਡ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਇੰਡੀਅਨ	B-ORG
pa:ਨੈਸ਼ਨਲ	I-ORG
pa:ਕਾਂਗਰਸ	I-ORG

pa:''BJP	O
pa:''	O
pa:ਭਾਰਤੀ	B-ORG
pa:ਜਨਤਾ	I-ORG
pa:ਪਾਰਟੀ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਜੁਪੀਟਰ	B-PER
pa:(	I-PER
pa:ਮਿਥਿਹਾਸ	I-PER
pa:)	I-PER

pa:ਜੱਦਾ	B-LOC
pa:(	O
pa:جدة	O
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਜੇਮਜ਼	B-PER
pa:ਕਲਰਕ	I-PER
pa:ਮੈਕਸਵੈੱਲ	I-PER

pa:ਪਟਿਆਲਾ	B-ORG
pa:ਸਕੂਲ	I-ORG
pa:ਫ਼ਾਰ	I-ORG
pa:ਦ	I-ORG
pa:ਡੈੱਫ਼-ਬਲਾਈਂਡ	I-ORG

pa:ਓਮ	B-PER
pa:ਪੁਰੀ	I-PER
pa:-ਜੱਸੂ	O
pa:ਕਾਕਾ	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਹਾਮਬੁਰਗਾ	B-ORG
pa:ਐੱਸ.ਫ਼ਾਓ	I-ORG
pa:.	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਫ਼ਰਦੀਨਾ	B-PER
pa:ਦ	I-PER
pa:ਸੌਸਿਊਰ	I-PER

pa:ਖੰਭਾਤ	B-LOC
pa:ਦੀ	I-LOC
pa:ਖਾੜੀ	I-LOC

pa:ਪਖਾਉਜ	O
pa:(	O
pa:ਲਖਨਊ	B-LOC
pa:)	O

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਸੈਮੂਅਲ	B-PER
pa:ਬੈਕਟ	I-PER
pa:''	O
pa:'	O

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਸਾਲਵਾਤੋਰੇ	B-PER
pa:ਕੁਆਸੀਮੋਦੋ	I-PER
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਫ਼ਤਹਿਗੜ੍ਹ	B-LOC
pa:ਸਾਹਿਬ	I-LOC
pa:ਜ਼ਿਲ੍ਹਾ	I-LOC

pa:ਤੱਤੇ	B-ORG
pa:ਖੱਬਿਆਂ	I-ORG
pa:ਦੀ	I-ORG
pa:ਕੋਲੀਸ਼ਨ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਬਾਈਆਨ	B-ORG
pa:ਮੁਨਸ਼ਨ	I-ORG
pa:ਫੁੱਟਬਾਲ	I-ORG
pa:ਕਲੱਬ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਰਾਮ	B-PER
pa:ਗੋਪਾਲ	I-PER
pa:ਵਰਮਾ	I-PER

pa:ਫਰੈਡਰਿਕ	B-PER
pa:ਉਪਹਾਮ	I-PER
pa:ਐਡਮਸ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਾਨ	B-ORG
pa:ਮੀਗੇਲ	I-ORG
pa:ਦੀ	I-ORG
pa:ਮੱਠ	I-ORG
pa:ਦਾ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG

pa:ਪਟਿਆਲਾ	B-ORG
pa:ਸਕੂਲ	I-ORG
pa:ਫ਼ਾਰ	I-ORG
pa:ਦ	I-ORG
pa:ਬਲਾਈਂਡ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਜੰਦਰਿਆਂ	B-ORG
pa:ਵਾਲਾ	I-ORG
pa:ਪੁੱਲ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਪਾਵਲੋਦਾਰ	B-LOC
pa:(	I-LOC
pa:ਪ੍ਰਾਂਤ	I-LOC
pa:)	I-LOC

pa:ਪ੍ਰਧਾਨ	B-PER
pa:ਮੰਤਰੀ	I-PER
pa:ਔਗਸਟਿਨ	O
pa:ਮਤਾਤਾ	O
pa:ਪੋਨਯੋ	O

pa:ਭਾਰਤ	B-LOC
pa:ਦੀ	I-LOC
pa:ਵੰਡ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਪੀਲ	B-LOC
pa:ਦੀ	I-LOC
pa:ਖੇਤਰੀ	I-LOC
pa:ਨਗਰਪਾਲਿਕਾ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਐਸਟਨ	B-ORG
pa:ਵਿਲਾ	I-ORG
pa:ਫੁੱਟਬਾਲ	I-ORG
pa:ਕਲੱਬ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਮੁਹੰਮਦ	B-PER
pa:ਬਿਨ	I-PER
pa:ਤੁਗ਼ਲਕ	I-PER

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਭਾਰਤ	B-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਤਖ਼ਤ	B-LOC
pa:ਸ੍ਰੀ	I-LOC
pa:ਕੇਸਗੜ੍ਹ	I-LOC
pa:ਸਾਹਿਬ	I-LOC

pa:**	O
pa:ਫਲਕ	B-PER
pa:ਸ਼ਬੀਰ	I-PER
pa:-	O
pa:ਇਜ਼ਾਜ਼ਤ	O

pa:ਅਲੁਕਸਨ	B-LOC
pa:(	O
pa:Alūksne	O
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਰੱਲਾ	B-LOC
pa:,	I-LOC
pa:ਪੰਜਾਬ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਗ੍ਰਾਸਹੌਪਰ	B-ORG
pa:ਕਲੱਬ	I-ORG
pa:ਜ਼ਿਊਰਿਖ	I-ORG

pa:ਪੁਰਤਗਾਲ	B-LOC
pa:ਨਾਲ	O
pa:ਸੰਬੰਧਿਤ	O
pa:ਕੋਈ	O
pa:ਚੀਜ਼	O

pa:ਇੰਡੀਅਨ	B-ORG
pa:ਪ੍ਰੀਮੀਅਰ	I-ORG
pa:ਲੀਗ	I-ORG

pa:ਤਖ਼ਤ	B-LOC
pa:ਸ੍ਰੀ	I-LOC
pa:ਦਮਦਮਾ	I-LOC
pa:ਸਾਹਿਬ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਾਂਤੋ	B-ORG
pa:ਦੋਮਿੰਗੋ	I-ORG
pa:ਦੇ	I-ORG
pa:ਸੀਲੌਸ	I-ORG

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਦਿੱਲੀ	B-ORG
pa:ਡੇਅਰਡੈਵਿਲਜ਼	I-ORG
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਸਾਹਿਬਜ਼ਾਦਾ	B-PER
pa:ਜ਼ੋਰਾਵਰ	I-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER

pa:ਕਲੰਬਸ	B-LOC
pa:,	I-LOC
pa:ਓਹਾਇਓ	I-LOC

pa:ਤਖ਼ਤ	B-LOC
pa:ਸ੍ਰੀ	I-LOC
pa:ਹਜ਼ੂਰ	I-LOC
pa:ਸਾਹਿਬ	I-LOC

pa:ਮਕਾਉ	B-LOC
pa:(	O
pa:MAC	O
pa:)	O
pa:‡†	O

pa:ਪ੍ਰਧਾਨ	B-PER
pa:ਮੰਤਰੀ	I-PER
pa:ਰਸਪ	O
pa:ਤਾਯੀਪ	O
pa:ਏਰਦੋਗਾਨ	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਨੂਰ	B-PER
pa:ਇਨਾਇਤ	I-PER
pa:ਖ਼ਾਨ	I-PER

pa:ਬਿੱਗ	B-ORG
pa:ਬੌਸ	I-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਸੀਜ਼ਨ	I-ORG
pa:9	I-ORG
pa:)	I-ORG
pa:''	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਵੋਲਫ਼ਗਾਂਗ	B-PER
pa:ਆਮਾਡੇਅਸ	I-PER
pa:ਮੋਜ਼ਾਰਟ	I-PER

pa:ਸਿਟੀ	B-ORG
pa:ਪੈਲੇਸ	I-ORG
pa:,	I-ORG
pa:ਉਦੈਪੁਰ	I-ORG

pa:ਸਾਂਚੀ	B-ORG
pa:ਸਿਖਰ	O
pa:ਦਾਨਲੇਖਾਂ	O
pa:ਵਿੱਚ	O
pa:,	O
pa:ਜਿਨ੍ਹਾਂ	O
pa:ਦਾ	O
pa:ਸਮਾਂ	O

pa:ਅੰਡੇਮਾਨ	B-LOC
pa:ਅਤੇ	I-LOC
pa:ਨਿਕੋਬਾਰ	I-LOC
pa:ਟਾਪੂ	I-LOC

pa:ਪਟਿਆਲਾ	B-ORG
pa:ਸਕੂਲ	I-ORG
pa:ਫ਼ਾਰ	I-ORG
pa:ਦ	I-ORG
pa:ਬਲਾਈਂਡ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਪਾਣੀਪਤ	B-ORG
pa:ਦੀ	I-ORG
pa:ਪਹਿਲੀ	I-ORG
pa:ਲੜਾਈ	I-ORG

pa:**	O
pa:Baghdadi	O
pa:Jews	O
pa:(	O
pa:Arab	O
pa:Jews	O
pa:in	O
pa:Bengal	B-LOC
pa:)	O

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਕੋਲਕਾਤਾ	B-LOC
pa:'	O
pa:''	O

pa:ਮਹੰਤ	B-ORG
pa:ਗੁਰਬੰਤਾ	I-ORG
pa:ਦਾਸ	I-ORG
pa:ਸਕੂਲ	I-ORG
pa:ਫ਼ਾਰ	I-ORG
pa:ਡੈੱਫ਼	I-ORG
pa:&	I-ORG
pa:ਡਮ	I-ORG

pa:ਸਾਓ	B-LOC
pa:ਤੋਮੇ	I-LOC
pa:ਅਤੇ	I-LOC
pa:ਪ੍ਰਿੰਸੀਪੀ	I-LOC

pa:ਮਹਿੰਦਰ	B-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER
pa:ਧੋਨੀ	I-PER
pa:(	O
pa:c	O
pa:)	O
pa:(	O
pa:wk	O
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਤਾਦ	B-ORG
pa:ਓਗੂਸਤ	I-ORG
pa:ਦੇਲੌਨ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਤਾਦ	B-LOC
pa:ਪੀਐਖ਼	I-LOC
pa:ਮੋਖ਼ਵਾ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਪੋਰਤਿੰਗ	B-ORG
pa:ਕਲੂਬੇ	I-ORG
pa:ਡੀ	I-ORG
pa:ਪੁਰਤਗਾਲ	I-ORG

pa:ਲਾ	B-ORG
pa:ਮੋਤਾ	I-ORG
pa:ਦਾ	I-ORG
pa:ਕਿਲਾ	I-ORG

pa:ਪੰਜਾਬ	B-ORG
pa:ਸਕੂਲ	I-ORG
pa:ਸਿੱਖਿਆ	I-ORG
pa:ਬੋਰਡ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਡਾ.	B-PER
pa:ਰਾਜੇਂਦਰ	I-PER
pa:ਪ੍ਰਸਾਦ	I-PER

pa:ਪੰਜਾਬ	B-LOC
pa:,	I-LOC
pa:ਪਾਕਿਸਤਾਨ	I-LOC

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਚੇਨਈ	B-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਜਿਲ੍ਹੇ	O
pa:ਦਾ	O
pa:ਮੁੱਖਆਲਾ	O
pa:ਅਕੋਲਾ	B-LOC
pa:ਹੈ।	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਇਗਲੇਸੀਆ	B-ORG
pa:ਦੇ	I-ORG
pa:ਸਾਨ	I-ORG
pa:ਖ਼ੁਆਨ	I-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਪ੍ਰੀਓਰੀਓ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਕਾਥੇਰੇਸ	B-LOC
pa:,	I-LOC
pa:ਸਪੇਨ	I-LOC

pa:ਵਿਲੀਅਮ	B-PER
pa:ਜੋਨਸ	I-PER
pa:(	O
pa:1746-1794	O
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਈਦ	B-PER
pa:ਅਖ਼ਤਰ	I-PER
pa:ਮਿਰਜ਼ਾ	I-PER

pa:ਬਗ਼ਦਾਦ	B-LOC
pa:(	O
pa:'	O
pa:''	O
pa:'	O
pa:)	O

pa:ਪ੍ਰਕਾਸ਼	B-ORG
pa:ਦੀ	I-ORG
pa:ਬਦਲਣਯੋਗ	I-ORG
pa:ਸਪੀਡ	I-ORG

pa:ਇਰਾਕ	B-LOC
pa:ਅਤੇ	I-LOC
pa:ਅਲ	I-LOC
pa:ਸ਼ਾਮ	I-LOC
pa:ਵਿੱਚ	I-LOC
pa:ਇਸਲਾਮੀ	I-LOC
pa:ਰਾਜ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਬਰੈਂਟਫ਼ੋਰਡ	B-ORG
pa:ਫੁੱਟਬਾਲ	I-ORG
pa:ਕਲੱਬ	I-ORG

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਭਾਰਤ	B-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਉੱਤਰੀ	B-LOC
pa:ਕਜ਼ਾਖ਼ਿਸਤਾਨ	I-LOC
pa:ਸੂਬਾ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਖ਼ੋਆਨ	B-ORG
pa:ਮੀਰੋ	I-ORG
pa:ਸੰਸਥਾ	I-ORG

pa:ਸ਼੍ਰੋਮਣੀ	B-ORG
pa:ਗੁਰਦੁਆਰਾ	I-ORG
pa:ਪ੍ਰਬੰਧਕ	I-ORG
pa:ਕਮੇਟੀ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਉਸਤਾਦ	B-PER
pa:ਅਮਾਨਤ	I-PER
pa:ਅਲੀ	I-PER
pa:ਖ਼ਾਨ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਕੌਮੀ	B-ORG
pa:ਮਨੁੱਖੀ	I-ORG
pa:ਹੱਕ	I-ORG
pa:ਕਮਿਸ਼ਨ	I-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਭਾਰਤ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਗੁਜਰਾਤ	B-LOC
pa:(	I-LOC
pa:ਪਾਕਿਸਤਾਨ	I-LOC
pa:)	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਪਲਾਥਾ	B-ORG
pa:ਦੇ	I-ORG
pa:ਤੋਰੋਸ	I-ORG
pa:ਦੇ	I-ORG
pa:ਐੱਲ	I-ORG
pa:ਬੀਬੀਓ	I-ORG

pa:ਸੇਂਟ	B-LOC
pa:ਲਾਰੰਸ	I-LOC
pa:ਦੀ	I-LOC
pa:ਖਾੜੀ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਨੀਨੀਓ	B-LOC
pa:ਦੀ	I-LOC
pa:ਗੁਫ਼ਾ	I-LOC

pa:''	O
pa:ਪੂਰਨ	B-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER
pa:''	O
pa:(	O
pa:2004	O
pa:)	O

pa:ਪੰਜਾਬ	B-ORG
pa:ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ	I-ORG
pa:,	I-ORG
pa:ਲਹੌਰ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਕਰਤਾਰ	B-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER
pa:ਝੱਬਰ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਬੇਸਾਈਡ	B-ORG
pa:ਕਾਮਪਰੇਹੈਂਸਿਵ	I-ORG
pa:ਸਕੂਲ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਅਮਰੀਕਾ	B-LOC
pa:(	I-LOC
pa:ਮਹਾਂ-ਮਹਾਂਦੀਪ	I-LOC
pa:)	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਚੌਧਰੀ	B-PER
pa:ਚਰਨ	I-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਔਚ.	B-PER
pa:ਜੀ.	I-PER
pa:ਦੇਵ	I-PER
pa:ਗੌੜਾ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਡਰਬੀ	B-ORG
pa:ਕਾਊਂਟੀ	I-ORG
pa:ਫੁੱਟਬਾਲ	I-ORG
pa:ਕਲੱਬ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਾਂਤੀਆਗੋ	B-ORG
pa:ਵੱਡਾ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG

pa:ਅਹਿਮਦਾਬਾਦ	B-LOC
pa:(	O
pa:1961–1963	O
pa:)	O
pa:ਪਣਜੀ	B-LOC
pa:(	O
pa:1963–1987	O
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਤਾਦ	B-ORG
pa:ਦ	I-ORG
pa:ਖ਼ਾਂਸ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਕਾਕੀਨੋਮੋਤੋ	B-PER
pa:ਨੋ	I-PER
pa:ਹਿਤੋਮਾਰੋ	I-PER

pa:ਜਾਨ	B-PER
pa:ਬੋਡੂਆਇਨ	I-PER
pa:ਡੇ	I-PER
pa:ਕੂਰਟਨੇ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਪੀ	B-PER
pa:ਸੀ	I-PER
pa:ਮਹਾਲਨੋਬਿਸ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਲਿਬਰੇਸ਼ਨ	B-ORG
pa:ਟਾਈਗਰਜ਼	I-ORG
pa:ਆਫ਼	I-ORG
pa:ਤਾਮਿਲ	I-ORG
pa:ਈਲਮ	I-ORG

pa:ਕੁਵੈਤ	B-LOC
pa:ਸ਼ਹਿਰ	I-LOC
pa:(	O
pa:'	O
pa:''	O
pa:'	O
pa:)	O

pa:ਕਾਂਗੋ	B-LOC
pa:ਲੋਕਤੰਤਰੀ	I-LOC
pa:ਗਣਰਾਜ	I-LOC

pa:ਆਰ	B-PER
pa:ਕੇ	I-PER
pa:ਨਰਾਇਣ	I-PER
pa:ਦਾ	O
pa:ਰਚਿਆ	O
pa:ਨਾਵਲ।	O

pa:﻿ਉਸਤਾਦ	B-PER
pa:ਬੜੇ	I-PER
pa:ਫ਼ਤਿਹ	I-PER
pa:ਅਲੀ	I-PER
pa:ਖ਼ਾਨ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਲਿਓਨਾਰਦੋ	B-PER
pa:ਦਾ	I-PER
pa:ਵਿੰਚੀ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਜਾਰਜ	B-PER
pa:ਬਰਨਾਰਡ	I-PER
pa:ਸ਼ਾਅ	I-PER

pa:ਮੁਨੀਰ	B-PER
pa:ਨਿਆਜ਼ੀ	I-PER
pa:(	O
pa:1928-2006	O
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਇੰਡੀਅਨ	B-ORG
pa:ਕੌਫ਼ੀ	I-ORG
pa:ਹਾਊਸ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਜੋਸਫ	B-ORG
pa:ਸਰਿਲ	I-ORG
pa:ਬੈਮਫੋਰਡ	I-ORG

pa:ਦ	B-ORG
pa:ਵਾਲ	I-ORG
pa:ਸਟਰੀਟ	I-ORG
pa:ਜਰਨਲ	I-ORG

pa:ਫ਼ਰਾਜ਼	B-PER
pa:(	O
pa:1931-2008	O
pa:)	O

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਬੋਰਿਸ	B-PER
pa:ਪਾਸਤਰਨਾਕ	I-PER
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਵਾਨਜ਼ੀ	B-ORG
pa:ਸਿਟੀ	I-ORG
pa:ਐਸੋਸੀਏਸ਼ਨ	I-ORG
pa:ਫੁੱਟਬਾਲ	I-ORG
pa:ਕਲੱਬ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਊਮਿਓ	B-ORG
pa:ਸ਼ਹਿਰ	I-ORG
pa:ਦਾ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਕਿਉਲਾਦਿਉ	B-LOC
pa:ਕੌਮੀ	I-LOC
pa:ਪਾਰਕ	I-LOC

pa:''	O
pa:ਕਿੰਗਜ਼	B-ORG
pa:XI	I-ORG
pa:ਪੰਜਾਬ	I-ORG
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਰਾਮ	B-PER
pa:ਪ੍ਰਸਾਦ	I-PER
pa:ਬਿਸਮਿਲ	I-PER

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਜਪਾਨ	B-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਅਕਰੋਤਿਰੀ	B-LOC
pa:ਅਤੇ	I-LOC
pa:ਧਕੇਲੀਆ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਤਨਾਮ	B-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER
pa:ਭਮਰਾ	I-PER

pa:ਸ਼ਹੀਦ	B-LOC
pa:ਭਗਤ	I-LOC
pa:ਸਿੰਘ	I-LOC
pa:ਨਗਰ	I-LOC
pa:ਜ਼ਿਲ੍ਹਾ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਪੀਐਰ	B-PER
pa:ਦ	I-PER
pa:ਫ਼ੈਰਮਾ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਦੱਖਣੀ	B-LOC
pa:ਚੀਨ	I-LOC
pa:ਸਮੁੰਦਰ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਲੋਰੈਂਸੋ	B-PER
pa:ਦੇ	I-PER
pa:ਮੇਦੀਚੀ	I-PER

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਤੇਗੂਸੀਗਾਲਪਾ	B-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਮੁੰਬਈ	B-LOC
pa:(	O
pa:1954–1961	O
pa:)	O
pa:ਪਣਜੀ	B-LOC
pa:(	O
pa:1961–1987	O
pa:)	O

pa:ਘੱਗਰ	B-LOC
pa:ਹਕਰਾ	I-LOC
pa:ਦਰਿਆ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਇੰਡੀਅਨ	B-ORG
pa:ਨੈਸ਼ਨਲ	I-ORG
pa:ਕਾਂਗਰਸ	I-ORG

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਕੀਤੋ	B-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਬਿੱਗ	B-ORG
pa:ਬੌਸ	I-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਸੀਜ਼ਨ	I-ORG
pa:9	I-ORG
pa:)	I-ORG
pa:''	O

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਮੁੰਬਈ	B-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਜਵਾਹਰ	B-PER
pa:ਲਾਲ	I-PER
pa:ਨਹਿਰੂ	I-PER

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਏਸ਼ੀਆ	B-LOC
pa:ਅਤੇ	O
pa:ਓਸ਼ੇਨੀਆ	B-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:'	O
pa:''	O
pa:[[ਨਸਤਾਲਿਕ	O
pa:ਵਿੱਚ	O
pa:ਗ਼ਾਲਿਬ	B-PER
pa:''	O
pa:']]	O

pa:ਸਾਹਿਬਜ਼ਾਦਾ	B-PER
pa:ਜ਼ੋਰਾਵਰ	I-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਦੱਖਣੀ	B-ORG
pa:ਅਫ਼ਰੀਕੀ	I-ORG
pa:ਕਮਿਊਨਿਸਟ	I-ORG
pa:ਪਾਰਟੀ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਲਾਈਟ	B-ORG
pa:ਅੱਪ	I-ORG
pa:ਦਾ	I-ORG
pa:ਵਰਲਡ	I-ORG
pa:ਫ਼ਾਊਂਡੇਸ਼ਨ	I-ORG

pa:ਖ਼ਾਲਸਾ	B-ORG
pa:ਕਾਲਜ	I-ORG
pa:,	I-ORG
pa:ਅੰਮ੍ਰਿਤਸਰ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਊਮਿਓ	B-ORG
pa:ਟਾਊਨ	I-ORG
pa:ਹਾਲ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਯੋਹਾਨ	B-PER
pa:ਸੇਬਾਸਤੀਅਨ	I-PER
pa:ਬਾਖ਼	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਿਮੋਨ	B-PER
pa:ਦ	I-PER
pa:ਬੋਵੁਆਰ	I-PER

pa:ਗੁਰੂ	B-PER
pa:ਗ੍ਰੰਥ	I-PER
pa:ਸਾਹਿਬ	I-PER

pa:ਤੁਰਕ	B-LOC
pa:ਅਤੇ	I-LOC
pa:ਕੇਕੋਸ	I-LOC
pa:ਟਾਪੂ	I-LOC

pa:ਖੇਤਰੀ	O
pa:ਪਾਠ	O
pa:ਪੁਸਤਕ	O
pa:ਵਿਕਰੀ	O
pa:ਡੀਪੂ	O
pa:ਲੁਧਿਆਣਾ	B-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਪੀਟਰ	B-PER
pa:ਪਾਲ	I-PER
pa:ਰੂਬੇਨਜ਼	I-PER

pa:ਸੈਮੂਅਲ	B-PER
pa:ਟੇਲਰ	I-PER
pa:ਕਾਲਰਿਜ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਕਸੂਰ	B-LOC
pa:(	I-LOC
pa:ਸ਼ਹਿਰ	I-LOC
pa:)	I-LOC

pa:ਸੰਯੁਕਤ	B-LOC
pa:ਰਾਜ	I-LOC
pa:ਅਮਰੀਕਾ	I-LOC
pa:(	O
pa:probably	O
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਪਾਣੀਪਤ	B-ORG
pa:ਦੀ	I-ORG
pa:ਤੀਜੀ	I-ORG
pa:ਲੜਾਈ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਆਰਸਨਲ	B-ORG
pa:ਫੁੱਟਬਾਲ	I-ORG
pa:ਕਲੱਬ	I-ORG

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਇਵਾਨ	B-PER
pa:ਬੂਨਿਨ	I-PER
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਕੌਮਾਂਤਰੀ	B-ORG
pa:ਇਕਾਈ	I-ORG
pa:ਢਾਂਚਾ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਡਾ.	B-PER
pa:ਰਾਜੇਂਦਰ	I-PER
pa:ਪ੍ਰਸਾਦ	I-PER

pa:ਮਾਸਕੋ	B-LOC
pa:(	O
pa:'	O
pa:''	O
pa:'	O
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਅਬਦੁਲ	B-PER
pa:ਰਸ਼ੀਦ	I-PER
pa:ਖ਼ਾਨ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਮੰਗੂ	B-PER
pa:ਰਾਮ	I-PER
pa:ਮੁਗੋਵਾਲੀਆ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਤਾਦ	B-ORG
pa:ਦ	I-ORG
pa:ਲਾ	I-ORG
pa:ਬੋਜੁਆਖ਼	I-ORG

pa:Someshvara	O
pa:Temple	O
pa:,	O
pa:dedicated	O
pa:to	O
pa:God	O
pa:Lord	O
pa:Shiva	B-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਊਮਿਓ	B-ORG
pa:ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ	I-ORG
pa:ਲਾਇਬ੍ਰੇਰੀ	I-ORG

pa:ਫ਼ਤਹਿਗੜ੍ਹ	B-LOC
pa:ਸਾਹਿਬ	I-LOC
pa:ਜ਼ਿਲ੍ਹਾ	I-LOC

pa:Edinburgh	B-LOC
pa:,	O
pa:Scotland	B-LOC
pa:(	O
pa:2004	O
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਓਰੈਂਸੇ	B-ORG
pa:ਵੱਡਾ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਬਾਲੈਂਸੀਆ	B-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਵੋਲਫ਼ਗਾਂਗ	B-PER
pa:ਆਮਾਡੇਅਸ	I-PER
pa:ਮੋਜ਼ਾਰਟ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਫ਼ਿਰੋਜ	B-PER
pa:ਸ਼ਾਹ	I-PER
pa:ਤੁਗਲਕ	I-PER

pa:ਅਫ਼ਰੀਕੀ-ਅਮਰੀਕੀ	B-ORG
pa:ਨਾਗਰਿਕ	I-ORG
pa:ਅਧਿਕਾਰ	I-ORG
pa:ਅੰਦੋਲਨ	I-ORG
pa:(	I-ORG
pa:1954–68	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਮਦੀਨ	O
pa:(	O
pa:[[ਹੋਡਲ	O
pa:,	O
pa:ਭਾਰਤ	B-LOC
pa:)	O
pa:]]	O

pa:ਮਾਇਆ	B-PER
pa:ਅਲੀ	I-PER
pa:(	O
pa:ਅਹਮਰੀਨ	O
pa:)	O

pa:2005	O
pa:ਦਾਦਾ	B-PER
pa:ਸਾਹਿਬ	I-PER
pa:ਫਾਲਕੇ	I-PER

pa:ਝਗੜਦੇ	B-ORG
pa:ਰਾਜਾਂ	I-ORG
pa:ਦਾ	I-ORG
pa:ਕਾਲ	I-ORG

pa:ਤਖ਼ਤ	B-ORG
pa:ਸ੍ਰੀ	I-ORG
pa:ਪਟਨਾ	I-ORG
pa:ਸਾਹਿਬ	I-ORG

pa:ਰਾਸ਼ਟਰੀਆ	B-ORG
pa:ਸਵੈਮ	I-ORG
pa:ਸੇਵਕ	I-ORG
pa:ਸੰਘ	I-ORG

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਜੈਕੋਬਸ	B-PER
pa:ਹੇਨਰੀਕਸ	I-PER
pa:ਵਾਂਟ	I-PER
pa:ਹਾਫ	I-PER
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਪੀਲ	B-LOC
pa:ਡਿਸਟ੍ਰਿਕਟ	I-LOC
pa:ਸਕੂਲ	I-LOC
pa:ਬੋਰਡ	I-LOC

pa:ਗੁਰੂ	B-PER
pa:ਗ੍ਰੰਥ	I-PER
pa:ਸਾਹਿਬ	I-PER

pa:ਮਾਤਾਰਾਮ	B-ORG
pa:ਰਾਜਵੰਸ਼	I-ORG
pa:ਦਾ	O
pa:ਸ਼ਾਸਕ	O
pa:।	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਪੈਲੇਸ	B-ORG
pa:ਆਫ਼	I-ORG
pa:ਵੈਸਟਮਿੰਸਟਰ	I-ORG

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਕਾਰਾਕਾਸ	B-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਭਾਰਤ	B-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਰਿਧਮ	B-ORG
pa:ਢੋਲ	I-ORG
pa:ਬੇਸ	I-ORG

pa:ਕੁਲਡਿਗਾ	B-LOC
pa:(	O
pa:Kuldīga	O
pa:)	O

pa:ਕੀਆਰਾ	O
pa:ਇਲੀਨਾਏ	B-LOC
pa:ਦੀ	O
pa:ਰਹਿਣ	O
pa:ਵਾਲੀ	O
pa:ਹੈ	O
pa:।	O

pa:ਸੰਗਰੂਰ	B-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਲੋਕ	I-ORG
pa:ਸਭਾ	I-ORG
pa:ਚੋਣ-ਹਲਕਾ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਬਾਲੈਂਸੀਆ	B-ORG
pa:ਵੱਡਾ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸੈਫ਼ੁਲ	B-LOC
pa:ਮਲੂਕ	I-LOC
pa:ਝੀਲ	I-LOC

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਗੁਆਤੇਮਾਲਾ	B-LOC
pa:ਸ਼ਹਿਰ	I-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਪੰਜਾਬੀ	B-ORG
pa:ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ	I-ORG
pa:,	I-ORG
pa:ਪਟਿਆਲਾ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਘੱਗਰ	B-LOC
pa:ਹਕਰਾ	I-LOC
pa:ਦਰਿਆ	I-LOC

pa:7	B-LOC
pa:ਜੂਨ	I-LOC
pa:–	O
pa:ਸਪੇਨ	B-LOC
pa:ਤੇ	O
pa:ਪੁਰਤਗਾਲ	B-LOC
pa:ਨੇ	O
pa:ਦੱਖਣੀ	B-LOC
pa:ਅਮਰੀਕਾ	I-LOC
pa:ਵਿੱਚ	O
pa:ਨਵੇਂ	O
pa:ਲੱਭੇ	O
pa:ਮੁਲਕ	O
pa:ਆਪਸ	O
pa:ਵਿੱਚ	O
pa:ਵੰਡ	O
pa:ਲਏ।	O

pa:ਦ੍ਰਿਸ਼	O
pa:10	O
pa:-	O
pa:ਮਾਸਕੋ	B-LOC
pa:,	O
pa:ਸ਼ੂਈਸਕੀ	O
pa:ਦਾ	O
pa:ਘਰ	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਐਡਵਰਡ	B-PER
pa:ਬੀ	I-PER
pa:ਟਾਇਲਰ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਲਾਲਨ	B-PER
pa:ਸ਼ਾਹ	I-PER
pa:ਫ਼ਕੀਰ	I-PER

pa:ਪੁਲੰਦਾ	B-LOC
pa:(	I-LOC
pa:ਜੀਵ	I-LOC
pa:ਵਿਗਿਆਨ	I-LOC
pa:)	I-LOC

pa:ਜੰਮੂ	B-LOC
pa:ਅਤੇ	I-LOC
pa:ਕਸ਼ਮੀਰ	I-LOC

pa:ਜਿਹਨਾਂ	O
pa:ਕਵੀਆਂ	O
pa:ਬਾਰੇ	O
pa:ਜਾਣਕਾਰੀ	O
pa:ਮਿਲਦੀ	O
pa:ਹੈ	O
pa:ਉਹਨਾਂ	O
pa:ਵਿੱਚੋਂ	O
pa:ਸਭ	O
pa:ਤੋਂ	O
pa:ਪਹਿਲੀ	O
pa:ਸੀਹਰਫ਼ੀ	O
pa:ਸੁਲਤਾਨ	B-PER
pa:ਬਾਹੂ	I-PER
pa:ਦੀ	O
pa:ਮਿਲਦੀ	O
pa:ਹੈ।	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਟੇਡੀਅਮ	B-ORG
pa:ਆਫ਼	I-ORG
pa:ਲਾਈਟ	I-ORG

pa:ਸਿਟੀ	B-ORG
pa:ਪੈਲੇਸ	I-ORG
pa:,	I-ORG
pa:ਉਦੈਪੁਰ	I-ORG

pa:ਭਾਰਤ	B-ORG
pa:ਦੀ	I-ORG
pa:ਸੁਪਰੀਮ	I-ORG
pa:ਕੋਰਟ	I-ORG

pa:ਗੁਰੂ	B-PER
pa:ਨਾਨਕ	I-PER
pa:ਦੇਵ	I-PER

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਭੁਬਨੇਸ਼ਵਰ	B-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਪਟਿਆਲਾ	B-ORG
pa:ਸਕੂਲ	I-ORG
pa:ਫ਼ਾਰ	I-ORG
pa:ਦ	I-ORG
pa:ਡੈੱਫ਼-ਬਲਾਈਂਡ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਵਿਲਨੁਸ	B-ORG
pa:ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ	I-ORG
pa:ਲਾਇਬ੍ਰੇਰੀ	I-ORG

pa:ਨਿਊਫ਼ੰਡਲੈਂਡ	B-LOC
pa:ਅਤੇ	I-LOC
pa:ਲਾਬਰਾਡੋਰ	I-LOC

pa:ਮਹਿਵਿਸ਼	B-PER
pa:ਹਯਾਤ	I-PER
pa:(	O
pa:ਇਸ਼ਾਲ	O
pa:)	O

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਉੱਤਰੀ	B-LOC
pa:ਅਮਰੀਕਾ	I-LOC
pa:ਅਤੇ	O
pa:ਯੂਰਪ	B-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਲਾਲ	B-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER
pa:(	I-PER
pa:ਸਿਆਸਤਦਾਨ	I-PER
pa:)	I-PER

pa:ਗੁਰੂ	B-PER
pa:ਨਾਨਕ	I-PER
pa:ਦੇਵ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਫ਼ਵਾਦ	B-ORG
pa:ਅਫ਼ਜ਼ਲ	I-ORG
pa:ਖ਼ਾਨ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਰਾਜਿੰਦਰ	B-PER
pa:ਕੁਮਾਰ	I-PER
pa:ਪਚੌਰੀ	I-PER

pa:ਆਪ	O
pa:ਬਿਰਧ	O
pa:ਅਵਸਥਾ	O
pa:ਵਿੱਚ	O
pa:ਆਪਣੇ	O
pa:ਪੁੱਤਰ	O
pa:ਅਜਾਤਸ਼ਤਰੂ	B-ORG
pa:ਹੱਥੋਂ	O
pa:ਹੀ	O
pa:ਕਤਲ	O
pa:ਹੋ	O
pa:ਗਿਆ।	O

pa:ਆਰਕੀਮਿਡੀਜ਼	B-PER
pa:ਨੇ	O
pa:ਸਭ	O
pa:ਤੋਂ	O
pa:ਪਹਿਲਾਂ	O
pa:ਇਹ	O
pa:ਸੂਤਰ	O
pa:ਲਭਿਆ	O
pa:ਸੀ।	O

pa:ਮਸਕਟ	B-LOC
pa:(	O
pa:'	O
pa:''	O
pa:'	O
pa:)	O

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਮਲਾਲਾ	B-PER
pa:ਯੂਸਫ਼ਜ਼ਈ	I-PER
pa:;	O
pa:ਕੈਲਾਸ਼	B-PER
pa:ਸਤਿਆਰਥੀ	I-PER
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਆਇਸ਼ਾ	B-PER
pa:ਖਾਨ	I-PER
pa:as	O
pa:Rania	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਓਲੰਪੀਕ	B-ORG
pa:ਡ	I-ORG
pa:ਮਾਰਸੇਈ	I-ORG

pa:ਜਿਥੇ	O
pa:ਕਵਿਤਾ	O
pa:ਖਤਮ	O
pa:ਨਹੀਂ	O
pa:ਹੁੰਦੀ	O
pa:ਪਾਸ਼	B-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਾਲਵਾਦੋਰ	B-ORG
pa:ਦੇ	I-ORG
pa:ਆਵੀਲਾ	I-ORG
pa:ਵੱਡਾ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG

pa:ਲਾਲ	B-PER
pa:ਚੰਦ	I-PER
pa:ਯਮਲਾ	I-PER
pa:ਜੱਟ	I-PER

pa:ਮੈਕਸੀਕੋ	B-LOC
pa:ਦੀ	I-LOC
pa:ਖਾੜੀ	I-LOC

pa:ਸਾਹਿਬਜ਼ਾਦਾ	B-PER
pa:ਜੁਝਾਰ	I-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER
pa:ਜੀ	I-PER

pa:ਬਿਆਸ	B-PER
pa:(	I-PER
pa:ਰਿਸ਼ੀ	I-PER
pa:)	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਜਿਰੌਂਦੈਂ	B-ORG
pa:ਦੇ	I-ORG
pa:ਬੋਰਦੋ	I-ORG
pa:ਫੁੱਟਬਾਲ	I-ORG
pa:ਕਲੱਬ	I-ORG

pa:ਸ਼ੇਖ਼	B-PER
pa:ਬਹਾਉ	I-PER
pa:ਉੱਦ	I-PER
pa:ਦੀਨ	I-PER
pa:ਜ਼ਕਰੀਆ	I-PER
pa:ਮੁਲਤਾਨੀ	I-PER

pa:ਕੋਕੋਸ	B-LOC
pa:(	I-LOC
pa:ਕੀਲਿੰਗ	I-LOC
pa:)	I-LOC
pa:ਟਾਪੂ	I-LOC

pa:ਸਟੀਲ	O
pa:ਵਿੱਚ	O
pa:ਖੁਦਾਈ	O
pa:ਵਾਲਟ	B-PER
pa:ਵਿਟਮੈਨ	I-PER

pa:ਰਾਸ਼ਟਰੀ	B-ORG
pa:ਸੇਵਾ	I-ORG
pa:ਯੋਜਨਾ	I-ORG

pa:ਤੱਕ	O
pa:ਉਸਦਾ	O
pa:ਰਾਜਘਰ	O
pa:ਗੁਜਰਾਂਵਾਲਾ	B-LOC
pa:ਰਿਹਾ	O
pa:।	O
pa:1802ਈ	O
pa:.	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਮਲਾਗਾ	B-ORG
pa:ਵੱਡਾ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG

pa:ਰਿਆਧ	B-LOC
pa:(	O
pa:'	O
pa:''	O
pa:'	O
pa:)	O

pa:ਪਟਿਆਲਾ	B-ORG
pa:ਸਕੂਲ	I-ORG
pa:ਫ਼ਾਰ	I-ORG
pa:ਦ	I-ORG
pa:ਡੈੱਫ਼-ਬਲਾਈਂਡ	I-ORG

pa:ਗੁਰੂ	B-PER
pa:ਹਰਿਰਾਇ	I-PER
pa:ਜੀ	I-PER

pa:ਮੇਥੀ	O
pa:ਦਾ	O
pa:ਉਤਪਾਦਨ	O
pa:ਭਾਰਤ	B-LOC
pa:'ਚ	O
pa:ਸਭ	O
pa:ਤੋਂ	O
pa:ਜ਼ਿਆਦਾ	O
pa:ਹੁੰਦਾ	O
pa:ਹੈ।	O

pa:ਜਿੰਨ	B-LOC
pa:ਰਾਜਵੰਸ਼	I-LOC
pa:(	I-LOC
pa:1115–1234	I-LOC
pa:)	I-LOC

pa:ਵਾਲਮੀਰਾ	B-LOC
pa:(	O
pa:Valmiera	O
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਖਿੰਡਾਅ	B-LOC
pa:(	I-LOC
pa:ਪ੍ਰਕਾਸ਼	I-LOC
pa:)	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸੰਯੁਕਤ	B-LOC
pa:ਰਾਜ	I-LOC
pa:ਅਮਰੀਕਾ	I-LOC

pa:ਮੌਲਾਨਾ	B-PER
pa:ਅਬੁਲ	I-PER
pa:ਕਲਾਮ	I-PER
pa:ਆਜ਼ਾਦ	I-PER

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਮਾਈਕ੍ਰੋਨੇਸ਼ੀਆ	B-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਸਾਹਿਬਜ਼ਾਦਾ	B-PER
pa:ਅਜੀਤ	I-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER
pa:ਜੀ	I-PER

pa:ਪਟਿਆਲਾ	B-ORG
pa:ਸਕੂਲ	I-ORG
pa:ਫ਼ਾਰ	I-ORG
pa:ਦ	I-ORG
pa:ਡੈੱਫ਼-ਬਲਾਈਂਡ	I-ORG

pa:ਅਲੀ	B-PER
pa:ਸਰਦਾਰ	I-PER
pa:ਜਾਫ਼ਰੀ	I-PER
pa:(	O
pa:1913-2000	O
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਮਾਮੋਨੀ	B-PER
pa:ਰਾਇਸਮ	I-PER
pa:ਗੋਸਵਾਮੀ	I-PER

pa:ਸੈਮਸੰਗ	B-ORG
pa:(	O
pa:Samsung	O
pa:)	O

pa:ਆਗਰਾ	B-LOC
pa:,	O
pa:ਉੱਤਰ	B-LOC
pa:ਪ੍ਰਦੇਸ਼	I-LOC
pa:,	O
pa:ਭਾਰਤ	B-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਨੁਐਸਤਰਾ	B-ORG
pa:ਸਿਞੋਰਾ	I-ORG
pa:ਦੇ	I-ORG
pa:ਲਾ	I-ORG
pa:ਪਿਞਾ	I-ORG
pa:ਦੇ	I-ORG
pa:ਫ਼ਾਈਦੋ	I-ORG
pa:ਦਾ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG

pa:ਖੇਤਰੀ	O
pa:ਪਾਠ	O
pa:ਪੁਸਤਕ	O
pa:ਵਿਕਰੀ	O
pa:ਡੀਪੂ	O
pa:ਮੋਗਾ	B-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਮਹੰਤ	B-ORG
pa:ਗੁਰਬੰਤਾ	I-ORG
pa:ਦਾਸ	I-ORG
pa:ਸਕੂਲ	I-ORG
pa:ਫ਼ਾਰ	I-ORG
pa:ਡੈੱਫ਼	I-ORG
pa:&	I-ORG
pa:ਡਮ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਫ਼ਰੈਂਕਲਿਨ	B-PER
pa:ਡੀ	I-PER
pa:ਰੂਜ਼ਵੈਲਟ	I-PER

pa:ਦ	B-ORG
pa:ਟਾਈਮਜ਼	I-ORG
pa:ਆਫ਼	I-ORG
pa:ਇੰਡੀਆ	I-ORG

pa:Skateistan	O
pa:–	O
pa:a	O
pa:skateboarding	O
pa:/	O
pa:educational	O
pa:organization	O
pa:based	O
pa:in	O
pa:Kabul	B-LOC
pa:,	I-LOC
pa:Afghanistan	I-LOC

pa:ਸਬੀਰ	B-PER
pa:ਭਾਟੀਆ	I-PER
pa:,	O
pa:co-founder	O
pa:of	O
pa:Hotmail	O

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਵੀਸਵਾਵਾ	B-PER
pa:ਸ਼ਿੰਬੋਰਸਕਾ	I-PER
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਖ਼ਾਇਨ	B-ORG
pa:ਵੱਡਾ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਪੂਰਬੀ	B-LOC
pa:ਚੀਨ	I-LOC
pa:ਸਮੁੰਦਰ	I-LOC

pa:[[ਜੈਸਲਮੇਰ	O
pa:,	O
pa:ਰਾਜਸਥਾਨ	B-LOC
pa:ਵਿੱਚ	O
pa:ਇੱਕ	O
pa:ਭੰਗ	O
pa:ਦੀ	O
pa:ਦੁਕਾਨ]]	O

pa:ਜਾਵੇਦ	B-PER
pa:ਸ਼ੇਖ	I-PER
pa:(	O
pa:ਇਸ਼ਾਲ	O
pa:ਦਾ	O
pa:ਪਿਤਾ	O
pa:)	O

pa:ਸਮੀਨਾ	B-PER
pa:ਪੀਰਜ਼ਾਦਾ	I-PER
pa:as	O
pa:ਫ਼ਲਕ	O
pa:ਦੀ	O
pa:ਨਾਨੀ	O

pa:ਪਾਪੂਆ	B-LOC
pa:ਨਿਊ	I-LOC
pa:ਗਿਨੀ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਾਨ	B-ORG
pa:ਸਾਲਵਾਦੋਰ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਫ਼ੁਐਂਤਿਸ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਸੰਯੁਕਤ	B-LOC
pa:ਰਾਜ	I-LOC
pa:ਅਮਰੀਕਾ	I-LOC

pa:ਆਇਸ਼ਾ	B-PER
pa:ਓਮਰ	I-PER
pa:,	O
pa:ਸਨਮ	B-PER
pa:ਸਈਦ	I-PER

pa:ਹੁਸ਼ਿਆਰਪੁਰ	B-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਲੋਕ	I-ORG
pa:ਸਭਾ	I-ORG
pa:ਚੋਣ-ਹਲਕਾ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਈਸਟ	B-ORG
pa:ਇੰਡੀਆ	I-ORG
pa:ਕੰਪਨੀ	I-ORG

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਓਰਹਾਨ	B-PER
pa:ਪਾਮੁਕ	I-PER
pa:''	O
pa:'	O

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਤਾਜ	B-ORG
pa:ਮਹਿਲ	I-ORG
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਕ੍ਰਿਸ਼ਣ	B-PER
pa:ਬਲਦੇਵ	I-PER
pa:ਵੈਦ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਓਗਰੇ	B-LOC
pa:,	I-LOC
pa:ਲਾਤਵੀਆ	I-LOC

pa:ਮੁਝੇ	B-ORG
pa:ਖੁਦਾ	I-ORG
pa:ਪੇ	I-ORG
pa:ਯਕੀਨ	I-ORG
pa:ਹੈ	I-ORG

pa:ਮੌਲਾਨਾ	B-PER
pa:ਅਬੁਲ	I-PER
pa:ਕਲਾਮ	I-PER
pa:ਆਜ਼ਾਦ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਪਾਰਕ	B-ORG
pa:ਫ਼ੇਦੇਰੀਕੋ	I-ORG
pa:ਗਾਰਤੀਆ	I-ORG
pa:ਲੋਰਕਾ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਵਿਨਸੰਟ	B-PER
pa:ਵੈਨ	I-PER
pa:ਗਾਗ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਨੂਰ	B-PER
pa:ਇਨਾਇਤ	I-PER
pa:ਖ਼ਾਨ	I-PER

pa:*ਮੀਰਪੁਰ	O
pa:ਵਿੱਚ	O
pa:ਬੰਗਲਾਦੇਸ਼	B-LOC
pa:ਖਿਲ਼ਾਫ	O
pa:100ਵਾਂ	O
pa:ਸੈਂਕਡ਼ਾ।	O

pa:ਰਾਜ	B-ORG
pa:ਸਭਾ	I-ORG
pa:ਦਾ	O
pa:ਡਿਪਟੀ	O
pa:ਚੇਅਰਮੈਨ	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਾਂਤੋ	B-ORG
pa:ਕ੍ਰਿਸਤੋ	I-ORG
pa:ਦੇ	I-ORG
pa:ਲਾ	I-ORG
pa:ਬੈਰਾ	I-ORG
pa:ਕਰੂਸ	I-ORG
pa:ਆਸ਼ਰਮ	I-ORG

pa:ਪੰਜਾਬ	B-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਭਾਰਤ	I-ORG
pa:)	I-ORG
pa:ਦੇ	I-ORG
pa:ਮੁੱਖ	I-ORG
pa:ਮੰਤਰੀਆਂ	I-ORG
pa:ਦੀ	I-ORG
pa:ਸੂਚੀ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਗਿਆਨੀ	B-PER
pa:ਗੁਰਮੁਖ	I-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER
pa:ਮੁਸਾਫ਼ਿਰ	I-PER

pa:ਜਨਤਾ	B-ORG
pa:ਦਲ	I-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਯੁਨਾਈਟਡ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਜੱਸਾ	B-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER
pa:ਆਹਲੂਵਾਲੀਆ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਰਬਿੰਦਰ	B-PER
pa:ਨਾਥ	I-PER
pa:ਟੈਗੋਰ	I-PER

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਤੀਰੂਵੰਥਪੁਰਮ	B-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਕੌਮੀ	B-ORG
pa:ਮਨੁੱਖੀ	I-ORG
pa:ਹੱਕ	I-ORG
pa:ਕਮਿਸ਼ਨ	I-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਭਾਰਤ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਟਾਈਮ	B-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਪਤ੍ਰਿਕਾ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਪਟਿਆਲਾ	B-ORG
pa:ਸਕੂਲ	I-ORG
pa:ਫ਼ਾਰ	I-ORG
pa:ਦ	I-ORG
pa:ਬਲਾਈਂਡ	I-ORG

pa:ਸਾਨ	B-LOC
pa:ਹੋਜ਼ੇ	I-LOC
pa:,	I-LOC
pa:ਕੈਲੀਫ਼ੋਰਨੀਆ	I-LOC

pa:ਨਿਊਜ਼ੀਲੈਂਡ	B-LOC
pa:ਦੇ	I-LOC
pa:ਤੋਤੇ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਦਰਾਕੋ	B-PER
pa:(	I-PER
pa:ਵਿਧਾਇਕ	I-PER
pa:)	I-PER

pa:ਖੇਤਰੀ	O
pa:ਪਾਠ	O
pa:ਪੁਸਤਕ	O
pa:ਵਿਕਰੀ	O
pa:ਡੀਪੂ	O
pa:ਕਪੂਰਥਲਾ	B-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਲਾ	B-ORG
pa:ਅਸੂੰਸੀਓਨ	I-ORG
pa:ਦਾ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਐਯੀਨ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਘੱਟ	B-ORG
pa:ਗਿਣਤੀਆਂ	I-ORG
pa:ਸਰੋਕਾਰ	I-ORG
pa:ਵਜ਼ਾਰਤ	I-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਭਾਰਤ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਮਹਾਰਾਜਾ	B-PER
pa:ਰਣਜੀਤ	I-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER
pa:ਜਰਨਲ	I-PER

pa:ਸ਼ੁੰਗ	B-ORG
pa:ਰਾਜਵੰਸ਼	I-ORG
pa:ਦਾ	O
pa:ਇੱਕ	O
pa:ਰਾਜਾ।	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਏ.	B-ORG
pa:ਐੱਸ.	I-ORG
pa:ਰੋਮਾ	I-ORG

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਕੇਂਜ਼ਾਬੂਰੋ	B-PER
pa:ਓਏ	I-PER
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਸਾਹਿਬਜ਼ਾਦਾ	B-PER
pa:ਜੁਝਾਰ	I-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER
pa:ਜੀ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਅਬਦੁਲ	B-PER
pa:ਹਫੀਜ਼	I-PER
pa:ਮੁਹੰਮਦ	I-PER
pa:ਬਰਕਤੁੱਲਾ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਦ	B-ORG
pa:ਵਾਲ	I-ORG
pa:ਸਟਰੀਟ	I-ORG
pa:ਜਰਨਲ	I-ORG

pa:*2014	O
pa:ਸਦਕ਼ੇ	B-ORG
pa:ਤੁਮਹਾਰੇ	I-ORG
pa:''	O
pa:(	O
pa:ਸ਼ਾਨੋ	O
pa:)	O

pa:ਪਟਿਆਲਾ	B-ORG
pa:ਸਕੂਲ	I-ORG
pa:ਫ਼ਾਰ	I-ORG
pa:ਦ	I-ORG
pa:ਡੈੱਫ਼	I-ORG

pa:ਗੁਰੂ	B-PER
pa:ਹਰਿਰਾਇ	I-PER
pa:ਜੀ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸ੍ਰੀ	B-LOC
pa:ਮੁਕਤਸਰ	I-LOC
pa:ਸਾਹਿਬ	I-LOC
pa:ਜ਼ਿਲ੍ਹਾ	I-LOC

pa:ਬੰਦਰ	B-LOC
pa:ਸੇਰੀ	I-LOC
pa:ਬੇਗਵਾਨ	I-LOC

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਕੈਯਨ	O
pa:''	O
pa:'	O
pa:ਜਾਂ	O
pa:'	O
pa:''	O
pa:ਕੈਅਨ	O
pa:''	O
pa:'	O
pa:(	O
pa:)	O
pa:ਫ਼ਰਾਂਸੀਸੀ	B-LOC
pa:ਗੁਈਆਨਾ	I-LOC
pa:ਦੀ	O
pa:ਰਾਜਧਾਨੀ	B-LOC
pa:ਹੈ	O
pa:ਜੋ	O
pa:ਕਿ	O
pa:ਫ਼ਰਾਂਸ	B-LOC
pa:ਦਾ	O
pa:ਦੱਖਣੀ	B-LOC
pa:ਅਮਰੀਕਾ	I-LOC
pa:ਵਿੱਚ	O
pa:ਇੱਕ	O
pa:ਵਿਭਾਗ	O
pa:ਹੈ।	O

pa:ਹਰੀ	B-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER
pa:ਨਲੂਆ	I-PER

pa:ਭਾਰਤੀ	B-ORG
pa:ਕਮਿਊਨਿਸਟ	I-ORG
pa:ਪਾਰਟੀ	I-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਮਾਰਕਸਵਾਦੀ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਸਿਟੀ	B-ORG
pa:ਪੈਲੇਸ	I-ORG
pa:,	I-ORG
pa:ਉਦੈਪੁਰ	I-ORG

pa:ਯੁਗੇਸ਼ਵਰ	B-PER
pa:ਦੱਤ	I-PER
pa:(	O
pa:Icon	O
pa:Player	O
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ	B-ORG
pa:ਆਫ਼	I-ORG
pa:ਟੈਕਨਾਲੋਜੀ	I-ORG
pa:,	I-ORG
pa:ਸਿਡਨੀ	I-ORG

pa:**	O
pa:Chaush	O
pa:Trace	O
pa:ancestors	O
pa:to	O
pa:traders	O
pa:from	O
pa:Yemen	B-LOC

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਸਾਨ	B-LOC
pa:ਸਾਲਵਾਦੋਰ	I-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਜਾਨ	B-LOC
pa:ਸਮਿੱਥ	I-LOC
pa:ਸਟੇਡੀਅਮ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਡਾ.	B-PER
pa:ਹਰਿਭਜਨ	I-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER

pa:ਪੰਕਜ	B-PER
pa:ਕਪੂਰ	I-PER
pa:-	O
pa:ਵਿਪਿਨ	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਕੌਮਾਂਤਰੀ	B-ORG
pa:ਇਕਾਈ	I-ORG
pa:ਢਾਂਚਾ	I-ORG

pa:ਆਤਿਸ਼	B-PER
pa:(	O
pa:1778–1846	O
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਿਮੋਨ	B-PER
pa:ਦ	I-PER
pa:ਬੋਵੁਆਰ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਜੁਪੀਟਰ	B-PER
pa:(	I-PER
pa:ਮਿਥਿਹਾਸ	I-PER
pa:)	I-PER

pa:ਗੁਰੂ	B-PER
pa:ਹਰਿਰਾਇ	I-PER
pa:ਜੀ	I-PER

pa:''	O
pa:ਮੌਲਾ	B-PER
pa:ਸ਼ਾਹ	I-PER
pa:''	O

pa:ਹਰੀ	B-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER
pa:ਦਿਲਬਰ	I-PER
pa:(	I-PER
pa:ਕਵੀ	I-PER
pa:)	I-PER

pa:**	O
pa:'	O
pa:''	O
pa:ਮਾਉਰੋ	O
pa:ਨੇਰਵੀ	O
pa:''	O
pa:'	O
pa:,	O
pa:ਇਟਲੀ	B-LOC

pa:ਰੂਸ	B-LOC
pa:ਦੀ	I-LOC
pa:ਜ਼ਾਰਸ਼ਾਹੀ	I-LOC

pa:ਉੱਤਰ-ਕਾਲੇ	B-LOC
pa:ਦਾ	I-LOC
pa:ਪਣਜੋੜ	I-LOC

pa:ਜੰਮੂ	B-LOC
pa:ਅਤੇ	I-LOC
pa:ਕਸ਼ਮੀਰ	I-LOC

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਤੇਗੂਸੀਗਾਲਪਾ	B-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਤਖ਼ਤ	B-LOC
pa:ਸ੍ਰੀ	I-LOC
pa:ਹਜ਼ੂਰ	I-LOC
pa:ਸਾਹਿਬ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਅਫਗਾਨਿਸਤਾਨ	B-ORG
pa:ਵਿੱਚ	I-ORG
pa:ਯੁੱਧ	I-ORG
pa:(	I-ORG
pa:2001–14	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਬੀਜੂ	B-ORG
pa:ਜਨਤਾ	I-ORG
pa:ਦਲ	I-ORG
pa:''	O
pa:'	O

pa:**	O
pa:ਮਹਿਵਿਸ਼	B-PER
pa:ਹਯਾਤ	I-PER
pa:–	O
pa:''	O
pa:ਮੇਰੇ	B-ORG
pa:ਕ਼ਾਤਿਲ	I-ORG
pa:ਮੇਰੇ	B-ORG
pa:ਦਿਲਦਾਰ	I-ORG
pa:''	O

pa:ਜਯੋਤੀ	B-PER
pa:ਰਾਓ	I-PER
pa:ਗੋਬਿੰਦ	I-PER
pa:ਰਾਓ	I-PER
pa:ਫੂਲੇ	I-PER

pa:ਭਾਰਤ	B-ORG
pa:ਦਾ	I-ORG
pa:ਫ਼ਿਲਮ	I-ORG
pa:ਅਤੇ	I-ORG
pa:ਟੈਲੀਵਿਜ਼ਨ	I-ORG
pa:ਇੰਸਟੀਚਿਊਟ	I-ORG

pa:ਦੰਦ	B-LOC
pa:ਖੰਡ	I-LOC
pa:ਤਟ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਖਵਾਜਾ	B-PER
pa:ਗ਼ੁਲਾਮ	I-PER
pa:ਫ਼ਰੀਦ	I-PER

pa:ਗੁਰੂ	B-PER
pa:ਹਰਿਕ੍ਰਿਸ਼ਨ	I-PER
pa:ਜੀ	I-PER

pa:ਪੰਜਾਬ	B-ORG
pa:ਨੈਸ਼ਨਲ	I-ORG
pa:ਬੈਂਕ	I-ORG
pa:ਅਤੇ	O

pa:ਹਾਂ	O
pa:,	O
pa:ਮੈਂ	O
pa:ਪੰਜਾਬੀ	B-PER
pa:ਬੋਲਦਾ	O
pa:ਹਾਂ।	O

pa:ਬਾਬਾ	B-PER
pa:ਬੁੱਢਾ	I-PER
pa:ਜੀ	I-PER

pa:ਦੇਖੋ	O
pa:ਪਾਰਸਾ	B-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਟੀਵੀ	I-ORG
pa:ਡਰਾਮਾ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:विशिष्टतः	O
pa:एक	O
pa:श्रेणी	O
pa:किसी	O
pa:स्थान	O
pa:की	O
pa:परिधि	O
pa:आस-पास	O
pa:वितरित	O
pa:कई	O
pa:सर्वदिशात्मक	O
pa:माइक्रोफोनों	O
pa:से	O
pa:मिलकर	O
pa:बनती	O
pa:है	O
pa:,	O
pa:जो	O
pa:एक	O
pa:कम्प्यूटर	B-LOC
pa:से	O
pa:जुड़े	O
pa:होते	O
pa:हैं	O
pa:,	O
pa:जो	O
pa:परिणामों	O
pa:को	O
pa:रिकॉर्ड	O
pa:करता	O
pa:है	O
pa:और	O
pa:एक	O
pa:रूप	O
pa:में	O
pa:उनकी	O
pa:व्याख्या	O
pa:करता	O
pa:है।	O

pa:ਦ੍ਰਿਸ਼	O
pa:24	O
pa:-	O
pa:ਲੋਬਨੋਏ	O
pa:ਮੇਸਤੋ	O
pa:,	O
pa:(	O
pa:ਲਾਲ	B-ORG
pa:ਚੌਕ	I-ORG
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਗੈਬਰੀਅਲ	B-PER
pa:ਗਾਰਸੀਆ	I-PER
pa:ਮਾਰਕੇਜ਼	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਜੁਪੀਟਰ	B-PER
pa:(	I-PER
pa:ਮਿਥਿਹਾਸ	I-PER
pa:)	I-PER

pa:ਖੇਤਰੀ	O
pa:ਪਾਠ	O
pa:ਪੁਸਤਕ	O
pa:ਵਿਕਰੀ	O
pa:ਡੀਪੂ	O
pa:ਜਲੰਧਰ	B-LOC

pa:ਬਿੱਗ	B-ORG
pa:ਬੌਸ	I-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਸੀਜ਼ਨ	I-ORG
pa:9	I-ORG
pa:)	I-ORG
pa:''	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਕਾਲਾਓਰਾ	B-ORG
pa:ਵੱਡਾ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG

pa:ਸਾਹਿਬਜ਼ਾਦਾ	B-PER
pa:ਅਜੀਤ	I-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER
pa:ਜੀ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਪਾਊਲੋ	B-PER
pa:ਦੀ	I-PER
pa:ਆਵੀਤਾਬੀਲੇ	I-PER

pa:ਚੰਗੇਜ਼	B-PER
pa:ਖ਼ਾਨ	I-PER
pa:(	O
pa:1888–1975	O
pa:)	O

pa:ਸ਼ਹਿਰ-ਏ-ਜ਼ਾਤ	B-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਟੀਵੀ	I-ORG
pa:ਡਰਾਮਾ	I-ORG
pa:)	I-ORG
pa:''	O

pa:ਹਮ	B-ORG
pa:ਟੀਵੀ	I-ORG
pa:(	O
pa:Telefilm	O
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਮੋਂਤੀਆਰਾਗੋਨ	B-ORG
pa:ਦਾ	I-ORG
pa:ਕਿਲਾ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਬਰੇਮਨ	B-LOC
pa:(	I-LOC
pa:ਰਾਜ	I-LOC
pa:)	I-LOC

pa:ਬਾਜ਼	B-PER
pa:(	O
pa:2014	O
pa:)	O

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਰਿਚਰਡ	B-PER
pa:ਨਿਕਸਨ	I-PER
pa:''	O
pa:'	O
pa:(	O
pa:1913–1994	O
pa:)	O

pa:ਪਟਿਆਲਾ	B-ORG
pa:ਸਕੂਲ	I-ORG
pa:ਫ਼ਾਰ	I-ORG
pa:ਦ	I-ORG
pa:ਡੈੱਫ਼-ਬਲਾਈਂਡ	I-ORG

pa:ਗੁਰਦਾਸਪੁਰ	B-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਲੋਕ	I-ORG
pa:ਸਭਾ	I-ORG
pa:ਚੋਣ-ਹਲਕਾ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਲੂਈ	B-PER
pa:ਡ	I-PER
pa:ਬਰੌਈ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਵਿਨਸੈਂਟ	B-PER
pa:ਵਾਨ	I-PER
pa:ਗਾਗ	I-PER
pa:ਦੀ	I-PER
pa:ਮੌਤ	I-PER

pa:ਸਿਟੀ	B-ORG
pa:ਪੈਲੇਸ	I-ORG
pa:,	I-ORG
pa:ਜੈਪੁਰ	I-ORG

pa:ਇਸ	O
pa:ਕਿਤਾਬ	O
pa:ਦਾ	O
pa:ਮੁੱਖ	O
pa:ਬੰਦ	O
pa:ਐਲਡਸ	B-PER
pa:ਹਕਸਲੇ	I-PER
pa:ਦੁਆਰਾ	O
pa:ਲਿਖਿਆ	O
pa:ਗਿਆ	O
pa:ਹੈ।	O

pa:ਚੰਬਾ	B-LOC
pa:,	I-LOC
pa:ਹਿਮਾਚਲ	I-LOC
pa:ਪ੍ਰਦੇਸ਼	I-LOC

pa:ਸੰਯੁਕਤ	B-LOC
pa:ਰਾਜ	I-LOC
pa:ਅਮਰੀਕਾ	I-LOC

pa:ਇੰਫਾਲ	B-LOC
pa:ਪੱਛਮ	I-LOC
pa:ਜ਼ਿਲਾ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਨਿਊਫ਼ੰਡਲੈਂਡ	B-LOC
pa:ਅਤੇ	I-LOC
pa:ਲਾਬਰਾਡੋਰ	I-LOC

pa:===	O
pa:2010	B-ORG
pa:ਰਸਟਰਮੰਡਲ	I-ORG
pa:ਖੇਡਾਂ	I-ORG
pa:===	O

pa:ਇੰਫਾਲ	B-LOC
pa:ਪੂਰਵ	I-LOC
pa:ਜ਼ਿਲਾ	I-LOC

pa:Reykjavík	B-LOC
pa:,	O
pa:Iceland	B-LOC
pa:(	O
pa:2011	O
pa:)	O

pa:ਤੱਕ	O
pa:ਸੀ।	O
pa:ਇਸ	O
pa:ਤੋ	O
pa:ਬਾਅਦ	O
pa:ਰੋਮਨ	B-LOC
pa:ਸਮਰਾਜ	I-LOC
pa:ਦਾ	O
pa:ਗਠਨ	O
pa:ਹੋਇਆ।	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਵਿਨਸੰਟ	B-PER
pa:ਵੈਨ	I-PER
pa:ਗਾਗ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਡਾ.	B-PER
pa:ਰਾਜੇਂਦਰ	I-PER
pa:ਪ੍ਰਸਾਦ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਬਾਬਾ	B-ORG
pa:ਰਾਮ	I-ORG
pa:ਚੰਦਰ	I-ORG

pa:Rajwada	O
pa:,	O
pa:Indore	B-LOC
pa:of	O
pa:the	O
pa:Holkars	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਆਸਟ੍ਰੇਲੀਆਈ	B-LOC
pa:ਰਾਜਧਾਨੀ	I-LOC
pa:ਰਾਜਖੇਤਰ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਖ਼ੇਰੇਸ	B-ORG
pa:ਦੇ	I-ORG
pa:ਲਾ	I-ORG
pa:ਫ਼ਰੌਂਤੇਰਾ	I-ORG
pa:ਵੱਡਾ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG

pa:ਪਟਿਆਲਾ	B-ORG
pa:ਸਕੂਲ	I-ORG
pa:ਫ਼ਾਰ	I-ORG
pa:ਦ	I-ORG
pa:ਬਲਾਈਂਡ	I-ORG

pa:ਸ਼ਹੀਦ	B-PER
pa:ਬਾਬਾ	I-PER
pa:ਦੀਪ	I-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER

pa:ਸਾਹਿਬ	B-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER
pa:ਚੜ੍ਹਾਈ	O
pa:ਕਰ	O
pa:ਗਏ	O
pa:|	O

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਬੁਏਨਸ	B-LOC
pa:ਆਇਰਸ	I-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਏਸਰ	B-ORG
pa:(	O
pa:Acer	O
pa:)	O

pa:ਫ਼ਰਾਂਸੀਸੀ	B-LOC
pa:ਗੁਈਆਨਾ	I-LOC
pa:,	O
pa:ਫ਼ਰਾਂਸ	B-LOC
pa:ਦਾ	O
pa:ਇੱਕ	O
pa:ਵਿਦੇਸ਼ੀ	O
pa:ਵਿਭਾਗ	O

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਮਾਰੀਓ	B-PER
pa:ਵਾਰਗਾਸ	I-PER
pa:ਯੋਸਾ	I-PER
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਅਕਾਬਾ	B-LOC
pa:ਦੀ	I-LOC
pa:ਖਾੜੀ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਚਾਰਲਟਨ	B-ORG
pa:ਅਥਲੈਟਿਕ	I-ORG
pa:ਫੁੱਟਬਾਲ	I-ORG
pa:ਕਲੱਬ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਮੈਕਸੀਕੋ	B-LOC
pa:ਸ਼ਹਿਰ	I-LOC
pa:ਦਾ	I-LOC
pa:ਇਤਿਹਾਸਕ	I-LOC
pa:ਕੇਂਦਰ	I-LOC

pa:ਪ੍ਰਧਾਨ	B-PER
pa:ਮੰਤਰੀ	I-PER
pa:ਵਿਸੈਂਟ	O
pa:ਏਹਾਤ	O
pa:ਟੋਮੀ	O

pa:ਪੀਲ	B-LOC
pa:ਡਿਸਟ੍ਰਿਕਟ	I-LOC
pa:ਸਕੂਲ	I-LOC
pa:ਬੋਰਡ	I-LOC

pa:ਉੱਤਰੀ	B-ORG
pa:ਜ਼ੋਨ	I-ORG
pa:ਸੱਭਿਆਚਾਰਕ	I-ORG
pa:ਕੇਂਦਰ	I-ORG
pa:,	O
pa:ਪਟਿਆਲਾ	B-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਨੌਟਿੰਘਮ	B-ORG
pa:ਫ਼ਾਰਸਟ	I-ORG
pa:ਫੁੱਟਬਾਲ	I-ORG
pa:ਕਲੱਬ	I-ORG

pa:ਫ਼ਤਹਿਗੜ੍ਹ	B-LOC
pa:ਸਾਹਿਬ	I-LOC
pa:ਜ਼ਿਲ੍ਹਾ	I-LOC

pa:ਹੈਦਰਾਬਾਦ	B-LOC
pa:,	I-LOC
pa:ਸਿੰਧ	I-LOC

pa:ਰਘੂਪਤੀ	B-ORG
pa:ਰਾਘਵ	I-ORG
pa:ਰਾਜਾਰਾਮ	I-ORG

pa:''	O
pa:ਕਰਤਾਰ	B-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER
pa:ਸਰਾਭਾ	I-PER
pa:''	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਈਬੇਅ	B-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ebay	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਾਨ	B-ORG
pa:ਫ਼ਰਾਂਸਿਸਕੋ	I-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਆਬੀਲੇਸ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਕਾਂਸਸ	B-ORG
pa:ਸਿਟੀ	I-ORG
pa:ਚੀਫ਼ਜ਼	I-ORG

pa:ਭੀਮ	B-PER
pa:ਸੈਨ	I-PER
pa:ਸੱਚਰ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਕੋਰਲ	B-LOC
pa:ਸਮੁੰਦਰੀ	I-LOC
pa:ਟਾਪੂ	I-LOC

pa:ਭਾਰਤ	B-LOC
pa:ਵਿੱਚ	O
pa:ਕਿਸੇ	O
pa:ਪ੍ਰਾਚੀਨ	O
pa:ਥਾਂ	O
pa:ਉੱਤੇ	O
pa:ਆਮ	O

pa:ਮਸੂਰੀ]]	O
pa:,	O
pa:(	O
pa:ਉੱਤਰਾਖੰਡ	B-LOC
pa:)	O

pa:ਕੁੱਤੇ	O
pa:ਅਤੇ	O
pa:ਭੇਡਾਂ	B-LOC
pa:ਸਭ	O
pa:ਤੋਂ	O
pa:ਪਹਿਲਾਂ	O
pa:ਘਰੋਗੀ	O
pa:ਕੀਤੇ	O
pa:ਗਏ	O
pa:ਜਾਨਵਰਾਂ	O
pa:ਵਿੱਚੋਂ	O
pa:ਸਨ।]]	O

pa:੨੦੧੨	O
pa:ਵਿਚ	O
pa:ਪੰਜਾਬੀ	B-ORG
pa:ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ	I-ORG
pa:,	I-ORG
pa:ਪਟਿਆਲਾ	I-ORG
pa:ਵਲੋਂ	O
pa:ਡੀਲਿਟ	O
pa:ਨਾਲ	O
pa:ਸਨਮਾਨਿਤ	O
pa:ਕੀਤਾ	O
pa:ਗਿਆ।	O

pa:ਹੈਦਰਾਬਾਦ	B-LOC
pa:,	I-LOC
pa:ਭਾਰਤ	I-LOC

pa:ਗੁਰੂ	B-PER
pa:ਅਰਜਨ	I-PER
pa:ਦੇਵ	I-PER

pa:ਝੁੱਗੀ	O
pa:ਝੌਂਪੜੀ	O
pa:ਦਾ	O
pa:ਇਲਾਕਾ	O
pa:ਮੁੰਬਈ	B-LOC

pa:ਖੇਤਰੀ	O
pa:ਪਾਠ	O
pa:ਪੁਸਤਕ	O
pa:ਵਿਕਰੀ	O
pa:ਡੀਪੂ	O
pa:ਪਠਾਨਕੋਟ	B-LOC

pa:ਵਾਲਿਸ	B-LOC
pa:ਅਤੇ	I-LOC
pa:ਫ਼ੁਤੂਨਾ	I-LOC

pa:ਗੁਰੂ	B-PER
pa:ਗੋਬਿੰਦ	I-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER

pa:ਜਿਲ੍ਹੇ	O
pa:ਦਾ	O
pa:ਮੁੱਖਆਲਾ	O
pa:ਅਮਰਾਵਤੀ	B-LOC
pa:ਹੈ।	O

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਪੈਟਰਿਕ	B-PER
pa:ਵਾਈਟ	I-PER
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਲਾ	B-ORG
pa:ਲਾਗੂਨਾ	I-ORG
pa:ਵੱਡਾ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG

pa:ਦੀਪਤੀ	B-PER
pa:ਨਵਲ	I-PER
pa:ਦੁਆਰਾ	O
pa:ਨਿਰਦੇਸ਼ਿਤ	O
pa:ਕੀਤੀ	O
pa:ਜਾਵੇਗੀ	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਕੌਮਾਂਤਰੀ	B-ORG
pa:ਇਕਾਈ	I-ORG
pa:ਢਾਂਚਾ	I-ORG

pa:ਅਦਨਾਨ	B-PER
pa:ਸਿੱਦਕੀ	I-PER
pa:(	O
pa:ਹਮਜਾ	O
pa:ਵਜੋਂ	O
pa:)	O

pa:ਕਾਰਜਕਾਰੀ	O
pa:ਪ੍ਰਧਾਨ	B-PER
pa:ਮੰਤਰੀ	I-PER
pa:ਚੇਇਕ	O
pa:ਮੋਦੀਬੋ	O
pa:ਦਿਆਰਾ	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਮੀਰ	B-PER
pa:ਗੁਲ	I-PER
pa:ਖ਼ਾਨ	I-PER
pa:ਨਸੀਰ	I-PER

pa:2013	O
pa:–	O
pa:ਦਾਦਾ	B-PER
pa:ਸਾਹਿਬ	I-PER
pa:ਫਾਲਕੇ	I-PER

pa:ਜਯੋਤੀ	B-PER
pa:ਰਾਓ	I-PER
pa:ਗੋਬਿੰਦ	I-PER
pa:ਰਾਓ	I-PER
pa:ਫੂਲੇ	I-PER

pa:ਐਮ.ਟੀ.ਵੀ.	B-ORG
pa:ਰੋਡੀਜ਼	I-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਸੀਜ਼ਨ	I-ORG
pa:12	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਬਹਾਦੁਰ	B-PER
pa:ਸ਼ਾਹ	I-PER
pa:ਜ਼ਫ਼ਰ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਾਂਤਾ	B-ORG
pa:ਮਾਰੀਆ	I-ORG
pa:ਦੇ	I-ORG
pa:ਲਾ	I-ORG
pa:ਓਲੀਵੀਆ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਬੀਯਾਬਿਥੀਓਸਾ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਅੰਡੇਮਾਨ	B-LOC
pa:ਅਤੇ	I-LOC
pa:ਨਿਕੋਬਾਰ	I-LOC
pa:ਟਾਪੂ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਾਨ	B-ORG
pa:ਇਮੇਤੇਰੀਓ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਨਾਰਵਿਚ	B-ORG
pa:ਸਿਟੀ	I-ORG
pa:ਫੁੱਟਬਾਲ	I-ORG
pa:ਕਲੱਬ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਰ	B-PER
pa:ਆਰਥਰ	I-PER
pa:ਕਾਨਨ	I-PER
pa:ਡੌਇਲ	I-PER

pa:ਸਿਟੀ	B-ORG
pa:ਪੈਲੇਸ	I-ORG
pa:,	I-ORG
pa:ਉਦੈਪੁਰ	I-ORG

pa:ਜੀਕਾਬਪਿਲਸ	B-LOC
pa:(	O
pa:Jēkabpils	O
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਲੂਗੋ	B-ORG
pa:ਵੱਡਾ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸੇਗੋਵੀਆ	B-ORG
pa:ਵੱਡਾ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਗੁਰੂ	B-PER
pa:ਅੰਗਦ	I-PER
pa:ਦੇਵ	I-PER

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਪਾਕਿਸਤਾਨ	B-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਗੁਰਬਖ਼ਸ਼	B-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER
pa:ਪ੍ਰੀਤਲੜੀ	I-PER

pa:ਸ੍ਰੀ	B-LOC
pa:ਜੈਵਰਦਨਪੁਰਾ	I-LOC
pa:ਕੋਟੇ	I-LOC

pa:Heidelberg	O
pa:,	O
pa:Germany	B-LOC
pa:(	O
pa:2014	O
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਾਨ	B-LOC
pa:ਕ੍ਰਿਸਤੋਬਾਲ	I-LOC
pa:ਦੇ	I-LOC
pa:ਲਾ	I-LOC
pa:ਲਾਗੁਨਾ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਤਿੰਦਰ	B-PER
pa:ਨਾਥ	I-PER
pa:ਬੋਸ	I-PER

pa:ਸਨਾ	B-LOC
pa:(	O
pa:'	O
pa:''	O
pa:'	O
pa:)	O

pa:ਪੀਲੀ	O
pa:ਟਟੀਹਰੀ	O
pa:,	O
pa:[[ਕਾਲਕਾ	O
pa:,	O
pa:ਹਰਿਆਣਾ	B-LOC
pa:,	O
pa:ਭਾਰਤ	B-LOC
pa:)	O
pa:]]	O

pa:ਆਰ	B-PER
pa:ਕੇ	I-PER
pa:ਨਰਾਇਣ	I-PER
pa:ਦਾ	O
pa:ਰਚਿਆ	O
pa:ਇੱਕ	O
pa:ਕਹਾਣੀ	O
pa:ਸੰਗ੍ਰਹਿ	O
pa:ਹੈ।	O

pa:ਭਾਰਤ	B-LOC
pa:(	O
pa:IND	O
pa:)	O
pa:‡	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਕੁਆਂਟਮ	B-ORG
pa:ਮਕੈਨਿਕਸ	I-ORG
pa:ਦੀਆਂ	I-ORG
pa:ਵਿਆਖਿਆਵਾਂ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਟ੍ਰਾਂਸਪੋਰਟ	B-ORG
pa:ਫ਼ਾਰ	I-ORG
pa:ਲੰਡਨ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਗਿਆਨੀ	B-PER
pa:ਗੁਰਮੁਖ	I-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER
pa:ਮੁਸਾਫ਼ਿਰ	I-PER

pa:ਪੱਛਮੀ	B-ORG
pa:ਜ਼ੋਨ	I-ORG
pa:ਸੱਭਿਆਚਾਰਕ	I-ORG
pa:ਕੇਂਦਰ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਪਾਵਲੋਦਾਰ	B-LOC
pa:(	I-LOC
pa:ਪ੍ਰਾਂਤ	I-LOC
pa:)	I-LOC

pa:ਆਰ	B-PER
pa:ਕੇ	I-PER
pa:ਨਰਾਇਣ	I-PER
pa:ਦਾ	O
pa:ਰਚਿਆ	O
pa:ਨਾਵਲ।	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਆਲ	B-ORG
pa:ਇੰਡੀਆ	I-ORG
pa:ਮੁਸਲਿਮ	I-ORG
pa:ਲੀਗ	I-ORG

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਗਿਰੀਗੰਗਾ	O
pa:''	O
pa:'	O
pa:ਖੜਾਪਥਰ	O
pa:ਹਿਮਾਚਲ	B-LOC
pa:ਪ੍ਰਦੇਸ਼	I-LOC
pa:,	O
pa:ਭਾਰਤ	B-LOC

pa:ਚ	O
pa:ਤੇ	O
pa:ਰਾਵਲਪਿੰਡੀ	B-LOC
pa:1820ਈ	O
pa:.	O

pa:ਸ਼ੇਖ਼	B-PER
pa:ਬਹਾਉ	I-PER
pa:ਉੱਦ	I-PER
pa:ਦੀਨ	I-PER
pa:ਜ਼ਕਰੀਆ	I-PER
pa:ਮੁਲਤਾਨੀ	I-PER

pa:ਗੁਰੂ	B-PER
pa:ਹਰਿਰਾਇ	I-PER
pa:ਜੀ	I-PER

pa:ਸ਼ਹੀਦ	B-LOC
pa:ਭਗਤ	I-LOC
pa:ਸਿੰਘ	I-LOC
pa:ਨਗਰ	I-LOC
pa:ਜ਼ਿਲ੍ਹਾ	I-LOC

pa:ਸੰਯੁਕਤ	B-LOC
pa:ਰਾਜ	I-LOC
pa:ਅਮਰੀਕਾ	I-LOC

pa:ਪੱਛਮ	B-LOC
pa:ਗੋਦਾਵਰੀ	I-LOC
pa:ਜ਼ਿਲਾ	I-LOC

pa:ਲਾਸ	B-LOC
pa:ਵੇਗਸ	I-LOC
pa:,	O
pa:ਸੰਯੁਕਤ	B-LOC
pa:ਰਾਜ	I-LOC
pa:ਅਮਰੀਕਾ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਪੇ	B-LOC
pa:ਡ	I-LOC
pa:ਲਾ	I-LOC
pa:ਲੁਆਰ	I-LOC

pa:ਪਰਾਮੀਲ	O
pa:ਦਾ	O
pa:ਜਨਮ	O
pa:ਭਾਰਤ	B-LOC
pa:ਵਿੱਚ	O
pa:ਹੋਇਆ	O
pa:ਅਤੇ	O
pa:ਉਹ	O
pa:ਇੰਡੋਨੇਸ਼ੀਆ	B-LOC
pa:ਅਤੇ	O
pa:ਸਿੰਗਾਪੁਰ	B-LOC
pa:ਵਿੱਚ	O
pa:ਵੱਡੀ	O
pa:ਹੋਈ।	O
pa:ਉਹ	O
pa:1982ਈ	O
pa:.	O

pa:ਮੀਨਾ	B-PER
pa:ਕੁਮਾਰੀ	I-PER
pa:-	O
pa:ਛੋਟੀ	O
pa:ਬਹੂ	O

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਰਾਂਚੀ	B-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਾਨ	B-ORG
pa:ਖ਼ੁਆਨ	I-ORG
pa:ਬਾਊਤੀਸਤਾ	I-ORG
pa:ਦਾ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਅਲ	B-PER
pa:ਗੋਰ	I-PER
pa:''	O
pa:'	O

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਮਿਲਟਨ	B-PER
pa:ਫ਼ਰੀਡਮੈਨ	I-PER
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਸ਼ਹੀਦ	B-LOC
pa:ਭਗਤ	I-LOC
pa:ਸਿੰਘ	I-LOC
pa:ਨਗਰ	I-LOC
pa:ਜ਼ਿਲ੍ਹਾ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸ੍ਰੀ	B-LOC
pa:ਮੁਕਤਸਰ	I-LOC
pa:ਸਾਹਿਬ	I-LOC
pa:ਜ਼ਿਲ੍ਹਾ	I-LOC

pa:ਕਾਂਗੋ	B-LOC
pa:ਲੋਕਤੰਤਰੀ	I-LOC
pa:ਗਣਰਾਜ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਰ੍ਹੀ	B-LOC
pa:,	I-LOC
pa:ਬ੍ਰਿਟਿਸ਼	I-LOC
pa:ਕੋਲੰਬੀਆ	I-LOC

pa:ਰੋਲਾਂ	B-PER
pa:ਬਾਰਥ	I-PER
pa:ਦਾ	O
pa:ਜ਼ਿਕਰ	O
pa:ਵੀ	O
pa:ਇਥੇ	O
pa:ਜਰੂਰੀ	O
pa:ਹੈ।	O

pa:ਬਰਤਾਨਵੀ	B-LOC
pa:ਹਿੰਦ	I-LOC
pa:ਮਹਾਂਸਾਗਰ	I-LOC
pa:ਰਾਜਖੇਤਰ	I-LOC

pa:**	O
pa:ਅਮੀਰਾ	B-PER
pa:ਅਹਿਮਦ	I-PER
pa:–	O
pa:ਸ਼ਹਿਰ-ਏ-ਜ਼ਾਤ	B-ORG
pa:''	O

pa:ਗੁਰੂ	B-PER
pa:ਗ੍ਰੰਥ	I-PER
pa:ਸਾਹਿਬ	I-PER
pa:ਵਿੱਚ	O
pa:ਦਰਜ	O
pa:22	O
pa:ਵਾਰਾਂ	O
pa:ਨੂੰ	O
pa:ਵੀ	O
pa:ਪਉੜੀ	O
pa:ਛੰਦ	O
pa:ਵਿੱਚ	O
pa:ਹੀ	O
pa:ਰਚਿਆ	O
pa:ਗਿਆ	O
pa:ਹੈ।	O

pa:ਗੁਰੂ	B-PER
pa:ਨਾਨਕ	I-PER
pa:ਦੇਵ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਾਂਤੀਆਗੋ	B-ORG
pa:ਐੱਲ	I-ORG
pa:ਮਾਈਓਰ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਸਾਰੀਐਗੋ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਸਿਟੀ	B-ORG
pa:ਪੈਲੇਸ	I-ORG
pa:,	I-ORG
pa:ਜੈਪੁਰ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਦੋਨਿਆਨਾ	B-LOC
pa:ਕੌਮੀ	I-LOC
pa:ਪਾਰਕ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਬੁੱਢਾ	B-ORG
pa:ਅਤੇ	I-ORG
pa:ਮੌਤ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਫ਼ਾਓ.	B-ORG
pa:ਐੱਫ਼.	I-ORG
pa:ਬੇ.	I-ORG
pa:ਸ਼ਟੁੱਟਗਾਟ	I-ORG

pa:ਵਿੱਚ	O
pa:ਅੰਬਾਲੇ	B-LOC
pa:ਵਿੱਚ	O
pa:ਮੌਤ	O
pa:ਹੋ	O
pa:ਗਈ।	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਗਰੇਟ	B-LOC
pa:ਬ੍ਰਿਟੇਨ	I-LOC
pa:ਦੀ	I-LOC
pa:ਬਾਦਸ਼ਾਹੀ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਤਾਦ	B-ORG
pa:ਓਗੂਸਤ	I-ORG
pa:ਦੇਲੌਨ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਬਰਤਾਨਵੀ	B-LOC
pa:ਹਿੰਦ	I-LOC
pa:ਮਹਾਂਸਾਗਰ	I-LOC
pa:ਰਾਜਖੇਤਰ	I-LOC

pa:ਪੰਜਾਬ	B-LOC
pa:,	I-LOC
pa:ਪਾਕਿਸਤਾਨ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਦ	B-PER
pa:ਗਰੇਟ	I-PER
pa:ਖਲੀ	I-PER

pa:ਆਇਜ਼ਾ	B-PER
pa:ਖਾਨ	I-PER
pa:(	O
pa:ਫ਼ਾਰਾਹ	O
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਮਰਸੇਡੇਜ਼-ਬੈਂਸ	B-LOC
pa:ਆਰੇਨਾ	I-LOC
pa:(	I-LOC
pa:ਸ਼ਟੁੱਟਗਾਟ	I-LOC
pa:)	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਲਲਿਤ	B-ORG
pa:ਕਲਾਵਾਂ	I-ORG
pa:ਦੀ	I-ORG
pa:ਅਕੈਡਮੀ	I-ORG
pa:,	I-ORG
pa:ਊਮਿਓ	I-ORG

pa:Marx	B-PER
pa:,	I-PER
pa:Karl	I-PER
pa:and	O
pa:Frederick	B-PER
pa:Engels	I-PER
pa:.	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਆਲ	B-ORG
pa:ਇੰਡੀਆ	I-ORG
pa:ਸਟੂਡੈਂਟਸ	I-ORG
pa:ਫੈਡਰੇਸ਼ਨ	I-ORG

pa:ਸ਼ੰਕਰ	B-PER
pa:ਦਯਾਲ	I-PER
pa:ਸ਼ਰਮਾ	I-PER
pa:(	O
pa:1918–1999	O
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਨੀਲਮ	B-PER
pa:ਮਾਨ	I-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER
pa:ਚੌਧਰੀ	I-PER

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਅਰੂਬਾ	B-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਕਤੀਲ	B-PER
pa:(	O
pa:1919-2001	O
pa:)	O

pa:ਸੰਯੁਕਤ	B-LOC
pa:ਰਾਜ	I-LOC
pa:ਅਮਰੀਕਾ	I-LOC

pa:ਭਾਰਤੀ	B-LOC
pa:ਮਿਆਰੀ	I-LOC
pa:ਸਮਾਂ	I-LOC

pa:Paristan	O
pa:or	O
pa:Pari-estan	O
pa:–	O
pa:a	O
pa:''fairyland	O
pa:''	O
pa:in	O
pa:the	O
pa:folklore	O
pa:of	O
pa:Middle	B-LOC
pa:East	I-LOC
pa:,	O
pa:South	B-LOC
pa:Asia	I-LOC
pa:and	O
pa:Central	B-LOC
pa:Asia	I-LOC
pa:.	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਵਿਲੀਅਮ	B-PER
pa:ਜੋਨਜ਼	I-PER
pa:(	I-PER
pa:ਭਾਸ਼ਾ	I-PER
pa:ਸ਼ਾਸਤਰੀ	I-PER
pa:)	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਪੀਐਰ	B-PER
pa:ਦ	I-PER
pa:ਫ਼ੈਰਮਾ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਨੈਸ਼ਨਲ	B-ORG
pa:ਸਕੂਲ	I-ORG
pa:ਆਫ਼	I-ORG
pa:ਡਰਾਮਾ	I-ORG

pa:[[ਖਾੱਜੀਆਰ	O
pa:,	O
pa:ਹਿਮਾਚਲ	B-LOC
pa:ਪ੍ਰਦੇਸ਼	I-LOC
pa:,	O
pa:ਭਾਰਤ]]	O

pa:ਭਗਤ	B-PER
pa:ਪੀਪਾ	I-PER
pa:ਜੀ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸੇਂਟ	B-ORG
pa:ਐਂਡਰਿਊਜ਼	I-ORG
pa:ਸਟੇਡੀਅਮ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਫ਼ਲੌਇਡ	B-PER
pa:ਮੇਅਵੈਦਰ	I-PER
pa:ਜੂਨੀਅਰ	I-PER

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਹਵਾ	B-ORG
pa:ਮਹਿਲ	I-ORG
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਰਜ਼ੀਆ	B-PER
pa:ਸੁਲਤਾਨ	I-PER
pa:ਨੂੰ	O
pa:ਨਜ਼ਰਬੰਦ	O
pa:ਕੀਤਾ	O
pa:ਗਿਆ	O

pa:ਨਾਟਸ਼ਾਲਾ	O
pa:ਵਿੱਚ	O
pa:ਵਰਤੀਆਂ	O
pa:ਜਾਂਦੀਆਂ	O
pa:ਲਾਈਟਾਂ	O
pa:ਸੂਖਮ	O
pa:ਕੰਪਿਊਟਰ	B-LOC
pa:ਜੁਗਤਾਂ	O
pa:ਨਾਲ	O
pa:ਜੁੜੀਆਂ	O
pa:ਹੋਈਆਂ	O
pa:ਹਨ।	O

pa:ਹਾਮਜ਼ਾ	B-PER
pa:ਅਲੀ	I-PER
pa:ਅੱਬਾਸੀ	I-PER
pa:(	O
pa:ਕੈਮਿਓ	O
pa:ਦਿੱਖ	O
pa:)	O

pa:ਪੀਲ	B-LOC
pa:ਡਿਸਟ੍ਰਿਕਟ	I-LOC
pa:ਸਕੂਲ	I-LOC
pa:ਬੋਰਡ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਜੋਸਫ	B-PER
pa:ਡੇਵੀ	I-PER
pa:ਕਨਿੰਘਮ	I-PER

pa:ਭਾਰਤ	B-LOC
pa:ਵਿੱਚ	O
pa:ਮਾਂ	O
pa:,	O
pa:ਆਈ	O
pa:,	O
pa:ਅੰਮਾ	O
pa:ਅਤੇ	O
pa:ਮਾਤਾ।	O

pa:ਵਿਸ਼ਵ	B-ORG
pa:ਵਿਰਾਸਤ	I-ORG
pa:ਟਿਕਾਣਾ	I-ORG

pa:ਖੇਤਰੀ	O
pa:ਪਾਠ	O
pa:ਪੁਸਤਕ	O
pa:ਵਿਕਰੀ	O
pa:ਡੀਪੂ	O
pa:ਰੂਪਨਗਰ	B-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਤਾਦ	B-LOC
pa:ਪੀਐਖ਼	I-LOC
pa:ਮੋਖ਼ਵਾ	I-LOC

pa:ਪਟਿਆਲਾ	B-ORG
pa:ਸਕੂਲ	I-ORG
pa:ਫ਼ਾਰ	I-ORG
pa:ਦ	I-ORG
pa:ਡੈੱਫ਼-ਬਲਾਈਂਡ	I-ORG

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਯੋਸਿਫ਼	B-PER
pa:ਬਰੋਡਸਕੀ	I-PER
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਭਾਰਤ	B-ORG
pa:ਦੀ	I-ORG
pa:ਸੁਪਰੀਮ	I-ORG
pa:ਕੋਰਟ	I-ORG

pa:ਸੂਰਿਆਕਾਂਤ	B-PER
pa:ਤਰਿਪਾਠੀ	I-PER
pa:'ਨਿਰਾਲਾ	I-PER
pa:'	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਆਵੀਲਾ	B-ORG
pa:ਦੀਆਂ	I-ORG
pa:ਕੰਧਾਂ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਲਾ	B-ORG
pa:ਅਸੂੰਸੀਓਨ	I-ORG
pa:ਦਾ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਹੈਲੀਫ਼ੈਕਸ	B-LOC
pa:,	I-LOC
pa:ਨੋਵਾ	I-LOC
pa:ਸਕੋਸ਼ਾ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਹੈਮਿਲਟਨ	B-LOC
pa:,	I-LOC
pa:ਨਿਊਜ਼ੀਲੈਂਡ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਾਂਤਾ	B-ORG
pa:ਮਾਰੀਆ	I-ORG
pa:ਦੇ	I-ORG
pa:ਬੀਯਾਨੁਐਬਾ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਗੁਆਦਿਕਸ	B-ORG
pa:ਦਾ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸ਼ਿਆਮਜੀ	B-PER
pa:ਕ੍ਰਿਸਨ	I-PER
pa:ਵਰਮਾ	I-PER

pa:ਗੁਰੂ	B-LOC
pa:ਗੋਬਿੰਦ	I-LOC
pa:ਸਿੰਘ	I-LOC
pa:ਮਾਰਗ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਦੋਨਿਆਨਾ	B-LOC
pa:ਕੌਮੀ	I-LOC
pa:ਪਾਰਕ	I-LOC

pa:ਬੰਗਲਾਦੇਸ਼	B-LOC
pa:(	O
pa:BAN	O
pa:)	O
pa:‡†	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਵਿਗਨ	B-ORG
pa:ਅਥਲੈਟਿਕ	I-ORG
pa:ਫੁੱਟਬਾਲ	I-ORG
pa:ਕਲੱਬ	I-ORG

pa:ਮਹਾਂਨਗਰੀ	B-LOC
pa:ਇਲਾਕਾ	I-LOC
pa:ਜਾਲ	I-LOC

pa:ਲੀਨੋਵੋ	B-ORG
pa:(	O
pa:Lenovo	O
pa:)	O

pa:ਹਰੀਮ	B-PER
pa:ਫ਼ਾਰੂਕ਼	I-PER
pa:(	O
pa:ਅਰਜੁਮੰਦ	O
pa:)	O

pa:Shaniwar	O
pa:Wada	O
pa:,	O
pa:Pune	B-LOC
pa:of	O
pa:the	O
pa:Peshwas	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਗੁਰੂ	B-ORG
pa:ਕਾਸ਼ੀ	I-ORG
pa:ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ	I-ORG

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਕਿੰਗਜ਼	B-ORG
pa:XI	I-ORG
pa:ਪੰਜਾਬ	I-ORG
pa:''	O
pa:'	O

pa:Granada	B-LOC
pa:,	O
pa:Spain	B-LOC
pa:(	O
pa:2014	O
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਕਾਂਤੋਰਬੇਰੀ	B-ORG
pa:ਦੇ	I-ORG
pa:ਸਾਂਤੋ	I-ORG
pa:ਤੋਮਾਸ	I-ORG
pa:ਦਾ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਆਬੀਲੇਸ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਨੁਐਸਤਰਾ	B-ORG
pa:ਸੇਞੋਰਾ	I-ORG
pa:ਦੇ	I-ORG
pa:ਗਰਾਸੀਆ	I-ORG
pa:ਪਾਦਰੀ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG

pa:ਲੰਡਨ	B-ORG
pa:ਸਕੂਲ	I-ORG
pa:ਆਫ਼	I-ORG
pa:ਇਕਨਾਮਿਕਸ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਨੌਲੱਖਾ	B-LOC
pa:,	I-LOC
pa:ਪੰਜਾਬ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਹਮੀਰਪੁਰ	B-ORG
pa:ਲੋਕ	I-ORG
pa:ਸਭਾ	I-ORG
pa:ਹਲਕਾ	I-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਉੱਤਰ	I-ORG
pa:ਪ੍ਰਦੇਸ਼	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਜਾਰਜ	B-PER
pa:ਵਾਸ਼ਿੰਗਟਨ	I-PER
pa:''	O
pa:'	O
pa:(	O
pa:1732-1799	O
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਮੈਲਵਿਲ	B-PER
pa:ਜੇ	I-PER
pa:ਹਰਸਕੋਵਿਤਸ	I-PER

pa:ਨਵਾਂ	B-LOC
pa:ਤਾਈਪਈ	I-LOC
pa:ਸ਼ਹਿਰ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਫੇਦੇਰੀਕੋ	B-PER
pa:ਗਾਰਸੀਆ	I-PER
pa:ਲੋਰਕਾ	I-PER

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਮੋਂਤੇਰੇਈ	B-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਲਾ	B-ORG
pa:ਕੌਨਸੈਪਸੀਓਨ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਸਾਂਤੋ	B-LOC
pa:ਦੋਮਿੰਗੋ	I-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਾਨ	B-ORG
pa:ਸਿਬਾਸਤੀਆਨ	I-ORG
pa:ਵੱਡਾ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਆਸਟਰੇਲੀਆ	B-LOC
pa:(	I-LOC
pa:ਮਹਾਂਦੀਪ	I-LOC
pa:)	I-LOC

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਪਾਕਿਸਤਾਨ	B-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਥਿਓਡੋਰ	B-PER
pa:ਰੂਜ਼ਵੈਲਟ	I-PER
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਹਜ਼ਰਤ	B-ORG
pa:ਨਿਜ਼ਾਮੂਦੀਨ	I-ORG
pa:ਰੇਲਵੇ	I-ORG
pa:ਸਟੇਸ਼ਨ	I-ORG

pa:ਉੱਤਰੀ	B-LOC
pa:ਰਾਈਨ-ਪੱਛਮੀ	I-LOC
pa:ਫ਼ਾਲਨ	I-LOC

pa:Onge	O
pa:of	O
pa:the	O
pa:Andaman	B-LOC
pa:and	I-LOC
pa:Nicobar	I-LOC
pa:Islands	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸ੍ਰੀ	B-LOC
pa:ਮੁਕਤਸਰ	I-LOC
pa:ਸਾਹਿਬ	I-LOC

pa:ਸੰਯੁਕਤ	B-LOC
pa:ਰਾਜ	I-LOC
pa:ਅਮਰੀਕਾ	I-LOC

pa:*1937	O
pa:ਵਿੱਚ	O
pa:ਪਹਿਲਾ	O
pa:ਬਰਫ	O
pa:ਦਾ	O
pa:ਸਟੇਸਨ	O
pa:ਰੂਸ	B-LOC
pa:ਨੇ	O
pa:ਸਥਾਪਿਤ	O
pa:ਕੀਤਾ।	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਅੰਡੋਰਾ	B-LOC
pa:ਲਾ	I-LOC
pa:ਵੇਲਾ	I-LOC

pa:ਫ਼ੈਜ਼	B-PER
pa:(	O
pa:1911-1984	O
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਪੰਜਾਬ	B-ORG
pa:ਖੇਤੀਬਾੜੀ	I-ORG
pa:ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ	I-ORG

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਤ੍ਰਿਣਮੂਲ	B-ORG
pa:ਕਾਂਗਰਸ	I-ORG
pa:''	O
pa:'	O

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਮੈਸੂਰ	B-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਰੀਜਿਕਨ	B-LOC
pa:(	O
pa:Rēzekne	O
pa:)	O

pa:ਅਤੇ	O
pa:ਜਲੰਧਰ	B-LOC
pa:ਤੋਂ	O
pa:33	O
pa:ਕਿ.ਮੀ	O
pa:.	O

pa:Gobustan	O
pa:Rayon	O
pa:,	O
pa:ਅਜ਼ਰਬਾਈਜਾਨ	B-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਕੌਮੀ	B-ORG
pa:ਮਨੁੱਖੀ	I-ORG
pa:ਹੱਕ	I-ORG
pa:ਕਮਿਸ਼ਨ	I-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਭਾਰਤ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਘੱਟ	B-ORG
pa:ਗਿਣਤੀਆਂ	I-ORG
pa:ਸਰੋਕਾਰ	I-ORG
pa:ਵਜ਼ਾਰਤ	I-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਭਾਰਤ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਨੀਨੀਓ	B-LOC
pa:ਦੀ	I-LOC
pa:ਗੁਫ਼ਾ	I-LOC

pa:ਪਾਕਿਸਤਾਨ	B-LOC
pa:(	O
pa:PAK	O
pa:)	O
pa:‡	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਬੈਂਗਣੀ	B-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਰੰਗ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:2011	O
pa:ਹਮਸਫ਼ਰ	B-ORG
pa:''	O
pa:on	O
pa:Hum	B-ORG
pa:TV	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਲਿਓਨ	B-ORG
pa:ਵੱਡਾ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਲਾ	B-ORG
pa:ਮਾਗਦਾਲੇਨਾ	I-ORG
pa:ਆਸ਼ਰਮ	I-ORG

pa:Sentinelese	O
pa:of	O
pa:the	O
pa:Andaman	B-LOC
pa:and	I-LOC
pa:Nicobar	I-LOC
pa:Islands	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਆਬਿਦ	B-PER
pa:ਅਲੀ	I-PER
pa:ਆਬਿਦ	B-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਕਾਰਲ	B-PER
pa:ਫ਼ਰੀਡਰਿਚ	I-PER
pa:ਗੌਸ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਰਾਮਸਰ	B-LOC
pa:,	I-LOC
pa:ਮਾਜ਼ਨਦਰਾਨ	I-LOC

pa:ਗੁਰੂ	B-PER
pa:ਅਰਜਨ	I-PER
pa:ਦੇਵ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਜਾਰਜੀਆ	B-LOC
pa:(	I-LOC
pa:ਦੇਸ਼	I-LOC
pa:)	I-LOC

pa:ਫ਼ਰੀਦਾ	B-PER
pa:ਜਲਾਲ	I-PER
pa:(	O
pa:ਵਿਹਾਨ	O
pa:ਦੀ	O
pa:ਦਾਦੀ	O
pa:ਮਾਂ	O
pa:)	O

pa:ਵਾਸ਼ਿੰਗਟਨ	B-LOC
pa:,	I-LOC
pa:ਡੀ.ਸੀ	I-LOC
pa:.	I-LOC
pa:,	O
pa:ਯੂ.ਐੱਸ.ਏ	O
pa:.	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਅਮਜਦ	B-PER
pa:ਅਲੀ	I-PER
pa:ਖ਼ਾਨ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਖ਼ਿਤਾਫ਼ੇ	B-ORG
pa:ਵੱਡਾ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਅਲਕਾਲਾ	B-LOC
pa:ਦੇ	I-LOC
pa:ਏਨਾਰਿਸ	I-LOC

pa:ਗਿਆਨੀ	B-PER
pa:ਗੁਰਮੁਖ	I-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER
pa:ਮੁਸਾਫ਼ਿਰ	I-PER

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਮੇਦੇਯੀਨ	B-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਗੈਬਰੀਅਲ	B-PER
pa:ਗਾਰਸੀਆ	I-PER
pa:ਮਾਰਕੇਜ਼	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਲੰਡਨ	B-ORG
pa:ਸਟਾਕ	I-ORG
pa:ਐਕਸਚੇਂਜ	I-ORG

pa:ਝਗੜਦੇ	B-ORG
pa:ਰਾਜਾਂ	I-ORG
pa:ਦਾ	I-ORG
pa:ਕਾਲ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਫ਼ੈਲੀਕਸ	B-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਐੱਲ	I-ORG
pa:ਪੀਨੋ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਗੁਰੂ	B-PER
pa:ਗੋਬਿੰਦ	I-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸ਼ਰੀਪਾਦ	B-PER
pa:ਅਮ੍ਰਿਤ	I-PER
pa:ਡਾਂਗੇ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਇੰਦਰਪ੍ਰਸਥ	B-ORG
pa:ਸੂਚਨਾ	I-ORG
pa:ਤਕਨਾਲੋਜੀ	I-ORG
pa:ਇੰਸਟੀਚਿਊਟ	I-ORG

pa:ਔਂਗ	B-PER
pa:ਸੈਨ	I-PER
pa:ਸੂ	I-PER
pa:ਚੀ	I-PER

pa:ਵਿਸ਼ਵ	B-ORG
pa:ਵਿਰਾਸਤ	I-ORG
pa:ਟਿਕਾਣਾ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸੰਯੁਕਤ	B-LOC
pa:ਅਰਬ	I-LOC
pa:ਇਮਰਾਤ	I-LOC

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਦੇਹਰਾਦੂਨ	B-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਉੱਤਰੀ	B-LOC
pa:ਸਾਈਪ੍ਰਸ	I-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਹਾਂਗਕਾਂਗ	B-LOC
pa:ਵਿੱਚ	I-LOC
pa:ਰੋਸ-ਲਹਿਰ	I-LOC
pa:2014	I-LOC

pa:ਫ਼ੰਡੀ	B-LOC
pa:ਦੀ	I-LOC
pa:ਖਾੜੀ	I-LOC

pa:ਤਖ਼ਤ	B-ORG
pa:ਸ੍ਰੀ	I-ORG
pa:ਪਟਨਾ	I-ORG
pa:ਸਾਹਿਬ	I-ORG

pa:ਲੁਧਿਅਾਣਾ	O
pa:ਤੋਂ	O
pa:ਮਾਲੇਰਕੋਟਲਾ	B-LOC
pa:ਲਿੰਕ	O
pa:ਸੜਕ	O

pa:ਅਲਬੂਕਰਕੀ	B-LOC
pa:,	I-LOC
pa:ਨਿਊ	I-LOC
pa:ਮੈਕਸੀਕੋ	I-LOC

pa:ਹਾਂਗਕਾਂਗ	B-LOC
pa:(	O
pa:HKG	O
pa:)	O
pa:‡	O

pa:[[ਰਿਸ਼ੀਕੇਸ਼	O
pa:,	O
pa:ਭਾਰਤ	B-LOC
pa:ਵਿੱਚ	O
pa:ਮਹਿੰਦੀ	O
pa:ਲਗਾਉਣ	O
pa:ਵਾਲਾ	O
pa:ਕੰਮ	O
pa:ਕਰਦੇ	O
pa:ਹੋਏ।]]	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਐੱਮ.	B-PER
pa:ਕੇ.	I-PER
pa:ਰੈਨਾ	I-PER

pa:''	O
pa:ਭਾਈ	B-PER
pa:ਤਾਰੂ	I-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER
pa:''	O

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਦਿੱਲੀ	B-ORG
pa:ਡੇਅਰਡੈਵਿਲਜ਼	I-ORG
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਅਲਕਾਲਾ	B-ORG
pa:ਏਨਾਰਿਸ	I-ORG
pa:ਦਾ	I-ORG
pa:ਲਾਟ-ਪਾਦਰੀ	I-ORG
pa:ਮਹਿਲ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਮੱਧ	B-LOC
pa:ਅਫਰੀਕੀ	I-LOC
pa:ਗਣਰਾਜ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਲਾ	B-ORG
pa:ਆਸੂਨਸੀਓਨ	I-ORG
pa:ਦਾ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG

pa:ਕਪੂਰ	B-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER
pa:ਆਈ.	I-PER
pa:ਸੀ.	I-PER
pa:ਐਸ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਬੁਰਗੋਸ	B-ORG
pa:ਵੱਡਾ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG

pa:ਸੰਯੁਕਤ	B-LOC
pa:ਰਾਜ	I-LOC
pa:ਅਮਰੀਕਾ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਆਲਮੂਦਾਈਨਾ	B-ORG
pa:ਸ਼ਾਹੀ	I-ORG
pa:ਮਹਿਲ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸ਼ੈਲੇਂਦਰ	B-PER
pa:(	I-PER
pa:ਗੀਤਕਾਰ	I-PER
pa:)	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਕਾਮੇਡੀ	B-ORG
pa:ਨਾਈਟਜ਼	I-ORG
pa:ਵਿਦ	I-ORG
pa:ਕਪਿਲ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਜਾਰਜੀਆ	B-LOC
pa:(	I-LOC
pa:ਦੇਸ਼	I-LOC
pa:)	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਜਰਨੈਲ	B-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER
pa:ਭਿੰਡਰਾਂਵਾਲਾ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਭਾਰਤੀ	B-ORG
pa:ਪ੍ਰਸ਼ਾਸਕੀ	I-ORG
pa:ਸੇਵਾ	I-ORG

pa:ਅਮੀਰ	B-PER
pa:ਖ਼ੁਸਰੋ	I-PER
pa:(	O
pa:1253–1325	O
pa:)	O

pa:ਬਰਤਾਨਵੀ	B-LOC
pa:ਹਿੰਦ	I-LOC
pa:ਮਹਾਂਸਾਗਰ	I-LOC
pa:ਰਾਜਖੇਤਰ	I-LOC

pa:ਸਰਕਾਰੀ	B-ORG
pa:ਮੈਡੀਕਲ	I-ORG
pa:ਕਾਲਜ	I-ORG
pa:,	I-ORG
pa:ਪਟਿਆਲਾ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਟ੍ਰਾਂਸਪੋਰਟ	B-ORG
pa:ਫ਼ਾਰ	I-ORG
pa:ਲੰਡਨ	I-ORG

pa:**	O
pa:Barlas	O
pa:(	O
pa:A	O
pa:Turkic	O
pa:Tribe	O
pa:to	O
pa:which	O
pa:Babur	B-PER
pa:belonged	O
pa:)	O

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਗੁਆਇਆਕੀਲ	B-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਲੀਮਾ	B-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਭਾਰਤੀ	B-ORG
pa:ਖੇਤ	I-ORG
pa:ਮਜ਼ਦੂਰ	I-ORG
pa:ਯੂਨੀਅਨ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਬਾਦਾਖ਼ੋਸ	B-ORG
pa:ਵੱਡਾ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਚੰਡੀਗੜ੍ਹ	B-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਮਖ਼ਦੂਮ	B-PER
pa:ਮੁਹੀਉੱਦੀਨ	I-PER
pa:(	O
pa:1908-1969	O
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਰਬਿੰਦਰ	B-PER
pa:ਨਾਥ	I-PER
pa:ਟੈਗੋਰ	I-PER

pa:2012	O
pa:ਜ਼ਿੰਦਗੀ	B-ORG
pa:ਗੁਲਜ਼ਾਰ	I-ORG
pa:ਹੈ	I-ORG
pa:''	O
pa:on	O
pa:Hum	B-ORG
pa:TV	I-ORG

pa:ਸਥਾਨ	O
pa:ਬੰਗਾਲ	B-LOC
pa:ਦੀ	I-LOC
pa:ਖਾੜੀ	I-LOC
pa:,	O
pa:ਬੰਗਲਾਦੇਸ਼	B-LOC

pa:(	O
pa:ਸੰਯੁਕਤ	B-LOC
pa:ਰਾਜ	I-LOC
pa:ਅਮਰੀਕਾ	I-LOC
pa:)	O

pa:ਚਾਂਸਲਰ	B-PER
pa:(	I-PER
pa:ਸਿਖਿਆ	I-PER
pa:)	I-PER

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਸਵੇਤਲਾਨਾ	B-PER
pa:ਅਲੈਕਸੇਵਿਚ	I-PER
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਕਪੂਰ	B-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER
pa:ਆਈ.	I-PER
pa:ਸੀ.	I-PER
pa:ਐਸ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਇਬੀਸਾ	B-ORG
pa:ਵੱਡਾ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG

pa:ਮਾਲੇਸਿ	B-LOC
pa:ਈ	I-LOC
pa:ਮਾਧੇ	I-LOC
pa:ਜ਼ਿਲਾ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਭਾਈ	B-PER
pa:ਮੁਹਕਮ	I-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER

pa:ਭਾਰਤੀ	B-LOC
pa:ਖੇਤਰੀ	I-LOC
pa:ਜਹਾਜ਼ਰਾਨੀ	I-LOC
pa:ਉੱਪਗ੍ਰਹਿ	I-LOC
pa:ਪ੍ਰਬੰਧ	I-LOC

pa:ਬ੍ਰਿਟਿਸ਼	B-LOC
pa:ਭਾਰਤ	I-LOC
pa:ਸਮੇਂ	I-LOC
pa:ਰਿਆਸਤਾਂ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਲਾਰਜ	B-ORG
pa:ਹੈਡਰਾਨ	I-ORG
pa:ਕੋਲਾਈਡਰ	I-ORG

pa:ਅਲਾਸਕਾ	B-LOC
pa:ਦੀ	I-LOC
pa:ਖਾੜੀ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਮੋਮਿਨ	B-PER
pa:ਖ਼ਾਨ	I-PER
pa:ਮੋਮਿਨ	B-PER

pa:ਔਗੂਸਤ	B-ORG
pa:ਮੇਰੀ	I-ORG
pa:ਫਰਾਂਸੋਆ	I-ORG
pa:ਬੇਰਨਾਰਤ	I-ORG

pa:ਹਮ	B-ORG
pa:ਟੀਵੀ	I-ORG
pa:(	O
pa:Telefilm	O
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਇਸ਼ਤਾਦੀਊ	B-ORG
pa:ਦੂ	I-ORG
pa:ਦਰਾਗਾਂਉ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਅਰੁਨਾਚਲ	B-ORG
pa:ਪ੍ਰਦੇਸ਼	I-ORG
pa:ਦੇ	I-ORG
pa:ਮੁੱਖ	I-ORG
pa:ਮੰਤਰੀ	I-ORG

pa:ਸ਼ਾਰਜਾ	B-LOC
pa:(	I-LOC
pa:ਇਮਰਾਤ	I-LOC
pa:)	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਮੁਹੰਮਦ	B-ORG
pa:ਇਬਨ	I-ORG
pa:ਮੂਸਾ	I-ORG
pa:ਅਲ-ਖ਼ਵਾਰਿਜ਼ਮੀ	I-ORG

pa:ਵਾਟਿਕਾ	B-ORG
pa:ਹਾਈ	I-ORG
pa:ਸਕੂਲ	I-ORG
pa:ਫ਼ਾਰ	I-ORG
pa:ਡੈੱਫ਼	I-ORG
pa:&	I-ORG
pa:ਡਮ	I-ORG

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਆਂਦਰੇ	B-PER
pa:ਯੀਦ	I-PER
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸੰਯੁਕਤ	B-LOC
pa:ਰਾਜ	I-LOC
pa:ਅਮਰੀਕਾ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਕਾਂਸਸ	B-ORG
pa:ਸਿਟੀ	I-ORG
pa:ਚੀਫ਼ਜ਼	I-ORG

pa:ਸਦਕ਼ੇ	B-ORG
pa:ਤੁਮਹਾਰੇ	I-ORG
pa:''	O
pa:ਸਦਕ਼ੇ	B-ORG
pa:ਤੁਮਹਾਰੇ	I-ORG
pa:''	O

pa:ਸਾਮਿਆ	B-PER
pa:ਮੁਮਤਾਜ਼	I-PER
pa:-	O
pa:ਸ਼ਾਨੋ	O
pa:ਦੀ	O
pa:ਮਾਂ	O

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਲਾ	B-LOC
pa:ਪਾਸ	I-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਜੈਪੁਰ	B-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਲਾਲਨ	B-PER
pa:ਸ਼ਾਹ	I-PER
pa:ਫ਼ਕੀਰ	I-PER

pa:ਮੜ੍ਹੀ	B-LOC
pa:(	I-LOC
pa:ਪਿੰਡ	I-LOC
pa:)	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਨੈਸ਼ਨਲ	B-ORG
pa:ਸਕੂਲ	I-ORG
pa:ਆਫ਼	I-ORG
pa:ਡਰਾਮਾ	I-ORG

pa:ਨਿਊ	B-ORG
pa:ਯਾਰਕ	I-ORG
pa:ਸ਼ਹਿਰ	I-ORG
pa:ਸਿੱਖਿਆ	I-ORG
pa:ਵਿਭਾਗ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਦੇਵਕੀ	B-PER
pa:ਨੰਦਨ	I-PER
pa:ਖੱਤਰੀ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਰੂਸੀ	B-ORG
pa:ਇਨਕਲਾਬ	I-ORG
pa:(	I-ORG
pa:1905	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਅਬੂ	B-LOC
pa:ਧਾਬੀ	I-LOC
pa:(	O
pa:'	O
pa:''	O
pa:'	O
pa:)	O

pa:ਮਹਾਂਨਗਰੀ	B-LOC
pa:ਇਲਾਕਾ	I-LOC
pa:ਜਾਲ	I-LOC

pa:ਸੰਯੁਕਤ	B-LOC
pa:ਰਾਜ	I-LOC
pa:ਅਮਰੀਕਾ	I-LOC

pa:ਪੰਜਾਬ	B-ORG
pa:ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ	I-ORG
pa:,	I-ORG
pa:ਚੰਡੀਗੜ੍ਹ	I-ORG

pa:ਕਾਰਜਕਾਰੀ	O
pa:ਪ੍ਰਧਾਨ	B-PER
pa:ਮੰਤਰੀ	I-PER
pa:ਹੇਲੇਮਰੀਅਮ	O
pa:ਡੇਜ਼ਾਲੇਨ	O

pa:ਹਮਸਫ਼ਰ	B-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਟੀਵੀ	I-ORG
pa:ਡਰਾਮਾ	I-ORG
pa:)	I-ORG
pa:''	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਵਾਸਕੋ	B-PER
pa:ਦਾ	I-PER
pa:ਗਾਮਾ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਤਿੰਦਰ	B-PER
pa:ਨਾਥ	I-PER
pa:ਬੋਸ	I-PER

pa:ਮਹਿਰੀਨ	B-PER
pa:ਰਹੀਲ	I-PER
pa:(	O
pa:ਰਾਬੀਆ	O
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਿਗੁਇੰਥਾ	B-ORG
pa:ਵੱਡਾ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਆਲ	B-ORG
pa:ਇੰਡੀਆ	I-ORG
pa:ਟਰੇਡ	I-ORG
pa:ਯੂਨੀਅਨ	I-ORG
pa:ਕਾਂਗਰਸ	I-ORG

pa:ਬੇਅੰਤ	B-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER
pa:(	I-PER
pa:ਮੁੱਖ	I-PER
pa:ਮੰਤਰੀ	I-PER
pa:)	I-PER
pa:(	O
pa:1922–1995	O
pa:)	O

pa:ਪੱਛਮੀ	B-ORG
pa:ਜ਼ੋਨ	I-ORG
pa:ਸੱਭਿਆਚਾਰਕ	I-ORG
pa:ਕੇਂਦਰ	I-ORG
pa:ਉਦੈਪੁਰ	B-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸੰਡਰਲੈਂਡ	B-ORG
pa:ਐਸੋਸੀਏਸ਼ਨ	I-ORG
pa:ਫੁੱਟਬਾਲ	I-ORG
pa:ਕਲੱਬ	I-ORG

pa:ਗੁਰੂ	B-PER
pa:ਹਰਿਰਾਇ	I-PER
pa:ਜੀ	I-PER

