pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਮੁਹੰਮਦ	B-PER
pa:ਬਿਨ	I-PER
pa:ਤੁਗ਼ਲਕ	I-PER

pa:ਸ਼ਰਧਾ	B-PER
pa:ਰਾਮ	I-PER
pa:ਫਿਲੌਰੀ	I-PER

pa:''	O
pa:ਪਾਸ਼	B-PER
pa:ਦੀ	O
pa:ਕਵਿਤਾ	O
pa:ਦਾ	O
pa:ਲੋਕਯਾਨਿਕ	O
pa:ਅਧਿਐਨ	O
pa:''	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸੇਂਟ	B-ORG
pa:ਮੈਰੀ	I-ORG
pa:ਸਟੇਡੀਅਮ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਟਾਈਮ	B-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਪਤ੍ਰਿਕਾ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਡਾਕਟਰ	B-PER
pa:ਮੁਹੰਮਦ	I-PER
pa:ਇਕਬਾਲ	I-PER
pa:(	O
pa:1873–1938	O
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਪ੍ਰਗਤੀਸ਼ੀਲ	B-ORG
pa:ਲਿਖਾਰੀ	I-ORG
pa:ਲਹਿਰ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਮੈਕਸੀਕੋ	B-LOC
pa:ਸ਼ਹਿਰ	I-LOC
pa:ਦਾ	I-LOC
pa:ਇਤਿਹਾਸਕ	I-LOC
pa:ਕੇਂਦਰ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਯੂ.	B-ORG
pa:ਸੀ.	I-ORG
pa:ਸੰਪਦੋਰੀਆ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਪੰਜਾਬ	B-LOC
pa:(	I-LOC
pa:ਬਰਤਾਨਵੀ	I-LOC
pa:ਭਾਰਤ	I-LOC
pa:)	I-LOC

pa:ਕੋਕੋਸ	B-LOC
pa:(	I-LOC
pa:ਕੀਲਿੰਗ	I-LOC
pa:)	I-LOC
pa:ਟਾਪੂ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਐੱਸ.ਫ਼ਾਓ.	B-ORG
pa:ਵੈਰਦਾ	I-ORG
pa:ਬਰੇਮਨ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਮਹੰਤ	B-ORG
pa:ਗੁਰਬੰਤਾ	I-ORG
pa:ਦਾਸ	I-ORG
pa:ਸਕੂਲ	I-ORG
pa:ਫ਼ਾਰ	I-ORG
pa:ਡੈੱਫ਼	I-ORG
pa:&	I-ORG
pa:ਡਮ	I-ORG

pa:ਸ੍ਰੀ	B-LOC
pa:ਜੈਵਰਦਨਪੁਰਾ	I-LOC
pa:ਕੋਟੇ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਪੱਛਮੀ	B-ORG
pa:ਜ਼ੋਨ	I-ORG
pa:ਸੱਭਿਆਚਾਰਕ	I-ORG
pa:ਕੇਂਦਰ	I-ORG

pa:ਸਤਿਗੁਰੂ	B-PER
pa:ਰਾਮ	I-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER
pa:ਚੇਅਰ	O
pa:==	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਵਿਕਟੋਰੀਆ	B-LOC
pa:(	I-LOC
pa:ਆਸਟ੍ਰੇਲੀਆ	I-LOC
pa:)	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਮਕਬੂਲ	B-PER
pa:ਫ਼ਿਦਾ	I-PER
pa:ਹੁਸੈਨ	I-PER

pa:''	O
pa:ਮੁਨਸ਼ਾ	B-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER
pa:ਦੁਖੀ	I-PER
pa:''	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਖਵਾਜਾ	B-PER
pa:ਗ਼ੁਲਾਮ	I-PER
pa:ਫ਼ਰੀਦ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਪੂਏਰਤੋ	B-LOC
pa:ਏਸਕੋਂਦੀਦੋ	I-LOC
pa:,	I-LOC
pa:ਵਾਹਾਕਾ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਕੂਕਾ	B-LOC
pa:,	I-LOC
pa:ਪੰਜਾਬ	I-LOC

pa:ਬਾਕੂ	B-LOC
pa:''	O
pa:(	O
pa:Bakı	O
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਗਰੇਟ	B-LOC
pa:ਬ੍ਰਿਟੇਨ	I-LOC
pa:ਦੀ	I-LOC
pa:ਬਾਦਸ਼ਾਹੀ	I-LOC

pa:Jangil	O
pa:of	O
pa:the	O
pa:Andaman	B-LOC
pa:and	I-LOC
pa:Nicobar	I-LOC
pa:Islands	I-LOC

pa:ਪੰਜਾਬ	B-LOC
pa:(	I-LOC
pa:ਬਰਤਾਨਵੀ	I-LOC
pa:ਭਾਰਤ	I-LOC
pa:)	I-LOC

pa:ਡੇਰਾ	B-LOC
pa:ਇਸਮਾਈਲ	I-LOC
pa:ਖ਼ਾਨ	I-LOC
pa:(	O
pa:08	O
pa:)	O

pa:ਜਯੋਤੀ	B-PER
pa:ਰਾਓ	I-PER
pa:ਗੋਬਿੰਦ	I-PER
pa:ਰਾਓ	I-PER
pa:ਫੂਲੇ	I-PER

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਬਰਿਕਸ	B-LOC
pa:''	O
pa:'ਮਹਿਮਾਨ	O
pa:ਦੇਸ	O
pa:ਅਤੇ	O
pa:ਨੇਤਾ	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਲੋਰੈਂਸੋ	B-PER
pa:ਦੇ	I-PER
pa:ਮੇਦੀਚੀ	I-PER

pa:ਮਹਾਰਾਜਾ	B-PER
pa:ਰਣਬੀਰ	I-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER
pa:੧੮੫੬	O
pa:-	O
pa:੧੮੮੫	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਰਾਜਾ	B-PER
pa:ਮਹਿੰਦਰ	I-PER
pa:ਪ੍ਰਤਾਪ	I-PER
pa:ਸਿੰਘ	I-PER

pa:ਯਥਾਰਥਵਾਦ	B-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਕਲਾ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਸਰਹੱਦਾਂ	B-ORG
pa:ਦੇ	I-ORG
pa:ਬਗੈਰ	I-ORG
pa:ਸ਼ਬਦ	I-ORG

pa:*1965	O
pa:ਤਖ਼ਤ	B-LOC
pa:ਸ੍ਰੀ	I-LOC
pa:ਦਮਦਮਾ	I-LOC
pa:ਸਾਹਿਬ	I-LOC
pa:''	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਤਿੰਦਰ	B-PER
pa:ਨਾਥ	I-PER
pa:ਬੋਸ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਗਿਓਕ	B-PER
pa:ਵਿਲਹੈਲਮ	I-PER
pa:ਫ਼ਰੀਡਰਿਸ਼	I-PER
pa:ਹੇਗਲ	I-PER

pa:ਦੱਖਣੀ	B-LOC
pa:ਜਾਰਜੀਆ	I-LOC
pa:ਅਤੇ	I-LOC
pa:ਦੱਖਣੀ	B-LOC
pa:ਸੈਂਡਵਿਚ	I-LOC
pa:ਟਾਪੂ	I-LOC

pa:ਲਾਲੂ	B-PER
pa:ਪ੍ਰਸਾਦ	I-PER
pa:ਯਾਦਵ	I-PER
pa:ਦੀ	O
pa:ਪਤਨੀ	O
pa:ਹੈ।	O

pa:ਖੇਤਰੀ	O
pa:ਪਾਠ	O
pa:ਪੁਸਤਕ	O
pa:ਵਿਕਰੀ	O
pa:ਡੀਪੂ	O
pa:ਫ਼ਿਰੋਜ਼ਪੁਰ	B-LOC

pa:ਪਟਿਆਲਾ	B-ORG
pa:ਸਕੂਲ	I-ORG
pa:ਫ਼ਾਰ	I-ORG
pa:ਦ	I-ORG
pa:ਡੈੱਫ਼-ਬਲਾਈਂਡ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਭਾਰਤੀ	B-ORG
pa:ਖੇਤ	I-ORG
pa:ਮਜ਼ਦੂਰ	I-ORG
pa:ਯੂਨੀਅਨ	I-ORG

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਵਰਨਰ	B-PER
pa:ਆਈਜਨਬਰਗ	I-PER
pa:''	O
pa:'	O

pa:''	O
pa:ਕੋਲਕਾਤਾ	B-ORG
pa:ਨਾਇਟ	I-ORG
pa:ਰਾਈਡੱਰਜ਼	I-ORG
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਐੱਮ	B-PER
pa:ਐੱਨ	I-PER
pa:ਰਾਏ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਰੈਸੀਡੈਂਸੀ	B-ORG
pa:ਟਾਵਰਜ਼	I-ORG
pa:ਚੇਨਈ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਰਿਆਲ	B-ORG
pa:ਮਾਦਰੀਦ	I-ORG
pa:ਫੁੱਟਬਾਲ	I-ORG
pa:ਕਲੱਬ	I-ORG

pa:ਕਾਮੀਲੋ	B-PER
pa:ਬੈਨਸੋ	I-PER
pa:,	I-PER
pa:ਕਾਵੂਰ	I-PER
pa:ਦਾ	I-PER
pa:ਕਾਊਂਟ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਭਾਰਤੀ	B-ORG
pa:ਪ੍ਰਸ਼ਾਸਕੀ	I-ORG
pa:ਸੇਵਾ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਪੰਡਿਤ	B-PER
pa:ਰਵੀ	I-PER
pa:ਸ਼ੰਕਰ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਏਕਤਾ	B-ORG
pa:ਦਾ	I-ORG
pa:ਬੁੱਤ	I-ORG

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਦਿੱਲੀ	B-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:**	O
pa:ਅਹਿਸਨ	B-PER
pa:ਖਾਨ	I-PER
pa:–	O
pa:''	O
pa:ਮੇਰੇ	B-ORG
pa:ਕ਼ਾਤਿਲ	I-ORG
pa:ਮੇਰੇ	B-ORG
pa:ਦਿਲਦਾਰ	I-ORG
pa:''	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਗ਼ੁਲਾਮ	B-PER
pa:ਮੁਸਤੁਫ਼ਾ	I-PER
pa:ਤਬੱਸੁਮ	I-PER

pa:ਯੋਸਾ	B-PER
pa:ਬੂਸੋਨ	I-PER
pa:(	O
pa:Yosa	O
pa:Buson	O
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਜਾਨ	B-PER
pa:ਬੋਨ	I-PER
pa:ਜੋਵੀ	I-PER

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਭਾਰਤੀ	B-ORG
pa:ਰਿਜ਼ਰਵ	I-ORG
pa:ਬੈਂਕ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਗਿਓਕ	B-PER
pa:ਵਿਲਹੈਲਮ	I-PER
pa:ਫ਼ਰੀਡਰਿਸ਼	I-PER
pa:ਹੇਗਲ	I-PER

pa:ਫ਼ਤਹਿਗੜ੍ਹ	B-LOC
pa:ਸਾਹਿਬ	I-LOC
pa:ਜ਼ਿਲ੍ਹਾ	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਤੇਲ	B-ORG
pa:ਅਤੇ	I-ORG
pa:ਕੁਦਰਤੀ	I-ORG
pa:ਗੈਸ	I-ORG
pa:ਕਾਰਪੋਰੇਸ਼ਨ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸੇਗੋਵੀਆ	B-ORG
pa:ਵੱਡਾ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG

pa:ਪੰਜਾਬ	B-LOC
pa:(	I-LOC
pa:ਬਰਤਾਨਵੀ	I-LOC
pa:ਭਾਰਤ	I-LOC
pa:)	I-LOC

pa:ਤਖ਼ਤ	B-ORG
pa:ਸ੍ਰੀ	I-ORG
pa:ਪਟਨਾ	I-ORG
pa:ਸਾਹਿਬ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਖਵਾਜਾ	B-PER
pa:ਗ਼ੁਲਾਮ	I-PER
pa:ਫ਼ਰੀਦ	I-PER

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਅਨੰਤਨਾਗ	B-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਪਨਾਮਾ	B-LOC
pa:ਸ਼ਹਿਰ	I-LOC
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਆਸਟਰੇਲੀਆ	B-LOC
pa:(	I-LOC
pa:ਮਹਾਂਦੀਪ	I-LOC
pa:)	I-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸੈਨ	B-ORG
pa:ਫਰਾਂਸਿਸਕੋ	I-ORG
pa:ਫ਼ੈਰੀ	I-ORG
pa:ਬਿਲਡਿੰਗ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਉਐਸਕਾ	B-ORG
pa:ਵੱਡਾ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਪੰਜਾਬ	B-LOC
pa:,	I-LOC
pa:ਭਾਰਤ	I-LOC

pa:ਖੇਤਰੀ	O
pa:ਪਾਠ	O
pa:ਪੁਸਤਕ	O
pa:ਵਿਕਰੀ	O
pa:ਡੀਪੂ	O
pa:ਹੁਸ਼ਿਆਰਪੁਰ	B-LOC

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਇੰਦਰਪ੍ਰਸਥ	B-ORG
pa:ਸੂਚਨਾ	I-ORG
pa:ਤਕਨਾਲੋਜੀ	I-ORG
pa:ਇੰਸਟੀਚਿਊਟ	I-ORG

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਨਜੀਬ	B-PER
pa:ਮਹਿਫ਼ੂਜ਼	I-PER
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਯਥਾਰਥਵਾਦ	B-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਕਲਾ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਮੋਹਨਦਾਸ	B-PER
pa:ਕਰਮਚੰਦ	I-PER
pa:ਗਾਂਧੀ	I-PER

pa:'	O
pa:''	O
pa:ਮੁੱਖ	B-ORG
pa:ਮੰਤਰੀ	I-ORG
pa:ਦਾ	O
pa:ਨਾਮ	O
pa:''	O
pa:'	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਗ੍ਰੈਂਡ	B-ORG
pa:ਯੂਨੀਫਾਈਡ	I-ORG
pa:ਥਿਊਰੀ	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਾਂਤਾ	B-ORG
pa:ਮਾਰੀਆ	I-ORG
pa:ਦਾ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG
pa:(	I-ORG
pa:ਲਿਬੇਞਾ	I-ORG
pa:)	I-ORG

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਸਾਨ	B-ORG
pa:ਖ਼ੋਸੇ	I-ORG
pa:ਗਿਰਜਾਘਰ	I-ORG

pa:ਫ਼ਵਾਦ	B-ORG
pa:ਖਾਨ	I-ORG
pa:as	O
pa:ਵਿਰਾਟ	B-PER
pa:ਕੋਹਲੀ	I-PER

pa:ਅਹਿਸਨ	B-PER
pa:ਖਾਨ	I-PER
pa:(	O
pa:ਆਰੇਜ਼	O
pa:)	O

pa:ਗੁਰੂ	B-PER
pa:ਹਰਿਰਾਇ	I-PER
pa:ਜੀ	I-PER

pa:ਸ਼ਿਨ	B-LOC
pa:ਰਾਜਵੰਸ਼	I-LOC
pa:ਦਾ	O
pa:ਅੰਤਿਮ	O
pa:ਸਾਲ।	O

pa:ਮੁੱਖ	B-ORG
pa:ਮੰਤਰੀ	I-ORG
pa:(	O
pa:ਆਪਣੇ	O
pa:ਪ੍ਰਾਂਤ	O
pa:ਵਿੱਚ	O
pa:)	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਗੋਵਿੰਦ	B-PER
pa:ਵੱਲਭ	I-PER
pa:ਪੰਤ	I-PER

pa:ਸ਼੍ਰੋਮਣੀ	B-ORG
pa:ਗੁਰਦੁਆਰਾ	I-ORG
pa:ਪ੍ਰਬੰਧਕ	I-ORG
pa:ਕਮੇਟੀ	I-ORG

pa:ਬਾਵਾ	B-PER
pa:ਬਲਵੰਤ	I-PER
pa:(	O
pa:1924-1972	O
pa:)	O
pa:-	O
pa:===	O

pa:ਰੀਡਿਰੈਕਟ	O
pa:ਪਾਰੀਜਾਤ	B-PER
pa:(	I-PER
pa:ਲੇਖਕ	I-PER
pa:)	I-PER

pa:ਮੈਂ	O
pa:ਥੋੜੀ-ਬਹੁਤ	O
pa:ਪੰਜਾਬੀ	B-PER
pa:ਬੋਲਦਾ	O
pa:ਹਾਂ।	O

